[多圖多字]台灣單車環島-水浸嘅25公里

台灣環島呢個idea大約喺大半年前產生，某日天地堂hea緊嘅時候碌連登見到呢位巴打嘅遊記︰

台灣都去過唔少次，但係用單車環島嘅方式真係第一次聽，越睇嗰位巴打篇遊記就越心動，正所謂心動不如行動，嗰陣就不斷睇舊登同連登關於環島嘅資訊同遊記，以下呢兩篇我覺得幾好睇︰
(唔好介意小弟share舊登)

跟住就開始買頭盔呀，手套呢啲裝備，去到7月就正式出發。
寫呢篇遊記有幾個原因︰第一係因為好驚自己有日會唔記得曬呢次旅行嘅人同事，想幫自己留個紀錄。第二係之前追遊記嘅時候發覺有唔少都係爛尾，所以希望寫一篇完整嘅出嚟，將來如果有巴絲想去環島又咁啱睇到小弟呢篇，希望資訊會對你地有幫助。

呢次環島總共用咗24日，全程1303km，平均速度14km/hr，洗費方面萬二萬三左右，如果有伴去share房錢應該可以再平啲，不過一班人有一班人嘅玩法，一個人有一個人嘅玩法，正正因為一條友所以先夠膽去多啲接觸當地人，體會到更多好人好事。

Day 1 關渡-士林
騎行里數︰9.8km
等咁耐終於到攞車嘅日子，但係同時間開始有少少淆，始終要一條友踩二十幾日。租車方面其實來來去去都係嗰幾間，咁我見唔少巴絲都係搵租車瘋，所以都決定搵鳥哥，車方面幾個禮拜前搵鳥哥講定就ok。咁八點半左右就出門口去搭捷運，搭到關渡大約九點四左右，見有啲早，搭多個站再搭翻轉頭。

落捷運大約行十分鐘就到租車瘋，鳥哥仲未開門，咁就周圍行下先。

台灣周圍都係呢啲廟

大約十點二左右，鳥哥終於到啦，跟住就攞咗部車出去，鳥哥就叫我踩去後山兜個圈試車，咁發覺部車轉到某啲齒輪比會有怪聲，跟住鳥哥換第二部俾我，今次終於正常，跟住鳥哥就up一大堆原因講部車點解咁，但係太複雜聽唔明。跟住就開始教基本單車知識，拆胎，換胎，補胎呢啲，一邊教一邊吹水，問我做乜咁多香港人嚟環島，邊位巴絲搵過鳥哥快啲認咗佢。咁教教下嘅時候就有位巴打回程，用兩句國語講咗陣就相認，呢位巴打踩到中途因為手痛踩唔到，跟住都講咗啲注意事項俾我聽，叫我一定要著長褲，好後悔冇聽呢位巴打講，之後就瀨嘢了。傾完就繼續學，去到十二點左右就學完，鳥哥表示：「要下課囉」，意味住環島之旅正式開始。
由於影埋相搞得嚟都成一點，又未試過踩長途單車，最多都係大圍去大尾督，所以決定短短地踩去士林過夜聽朝再作打算。

都幾遊閒下
幾年前去我13日完
average都20/30km/h
每日大約100km
仲留多咗日係墾丁浮潛
唔計機票成個trip好似洗咗3000都無

因為有啲地方想停下玩下
點解可以3000都冇

我去到租車2500TWD10日 extra一日多100TWD
踩到邊住到邊 係airbnb拎line同佢deal 100-150HKD一個人要有得擺單車
食嘢就去到邊都咁平
最貴可能係個浮潛都係6/700蚊咁上下

我都係咁上下，唔知點解用咗成皮嘢

自推+幫推
[url][一人一票]「8月內大型遊行」的遊行、死線、升級日期

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]

6月去完，踩過時太趕，忘記睇多d地方，真係預多少少時間周圍行吓

Day 2 士林-中壢
騎行里數︰61km
咁今日大約10點出發，一出大馬路已經要轉左，咁唔識點樣二段左轉嘅我就落車推車。就算環完島我都係唔太識點樣喺台北轉左，因為唔係個個路口都有待轉區，反而其他城市又冇呢個問題。踩下推下搞完一輪之後終於出到台2乙線，咁呢個時候就諗住懶醒唔睇gps靠記憶都出到關渡，點知就出事了。去過台灣都知條條橫街個格局都差唔多，結果早咗一個路口轉，行咗成公里先發覺唔對路，最終都係死死地氣用翻gps。
Google map點我行埋曬啲小路

終於上翻單車徑

又翻到關渡宮

沿住條單車徑一路行就會見到關渡大橋

大約十一點鐘終於上到關渡大橋，第一次感受到逆風

一落橋就有條單車徑，沿住呢條單車徑就可以踩出台15線

不過可能唔係假期，所以條單車徑上面大部份嘅鋪頭都冇開，想買枝水都冇得買，最後決定喺啲巷仔穿翻出去大路，但係一出大路就後悔啦，沿路都係不停上上落落，對於冇單車經驗嘅我真係好痛苦。踩咗陣見到間family mart，嗱嗱臨買幾枝舒跑。

再踩多半粒鐘左右見到間7仔，入去食個飯順路避下太陽。
盛惠60蚊，其實都幾飽肚。

食完飯坐到1點左右就出發，因為距離中壢仲有3,40公里。之後嘅一段台15都算輕鬆，因為未出到海邊，所以唔洗逆風住。
好中意影呢啲牌

踩多陣就到咗同台61線共線路段，姐係出咗海邊，基本上大風到踩唔旭，出盡力都係得5,6 km/hr，唯有踩下停下回氣。
曾經以為西部嘅海已經好靚，但去完台東之後真係翻唔到轉頭

鏡頭嘅右手邊有個踩RB嘅台妹喺度睇海

不停上上落落+逆風

踩過台15嘅都知道一出海邊係冇曬補給，而求先買落嘅舒跑又飲曬，嗰下真係好絕望好彩踩多陣落翻橋嘅時候有間賣檳榔嘅，嗱嗱臨叫杯紅茶嚟飲。飲完之後後面有2個環島嘅走埋嚟say hi，知道我要去中壢之後佢地話仲有好遠，嗰下即刻灰咗，心諗淨係踩咗30公里已經得翻半條人命，之後仲點踩壽卡同蘇花。踩到3點左右終於可以離開海邊，見到間7仔就入去買舒跑，呢個時候無嗱嗱一陣怪風，成部單車吹跌咗，本身都諗住冇乜嘢，但係之後踩踩下發覺個碼錶壞咗計唔到時速，搵個地方停低inbox鳥哥睇下點整，但係整極都整唔到，最後唔鬼理佢繼續踩。
準備左轉113縣道，對比起其他縣道其實113條路都算幾靚。

幾中意喺日落踩車

基本上之後都冇乜影相，因為真係太攰，淨係想快啲到民宿。

大約6點半左右終於到民宿，環境幾好，冇記錯好似170蚊港紙。

沖完涼洗完衫就去中壢夜市搵食

行行下落狗屎，求其搵檔坐低，叫咗個麻油雞飯，都幾難食下。

食完就翻民宿，成身痛到用按摩膏都唔掂，睇咗陣電視就去訓覺。

有機會再去過

自推+幫推

721
我冇嘢講

Day 3 中壢-頭份
騎行里數︰59 km
咁今日9點左右訓醒，個膝頭同背有啲痛，所以決定踩去頭份就算，book完民宿加執嘢已經10點，咁走嘅時候咁啱見到老闆同老闆娘，傾咗一陣，老闆就話之後有咩問題可以隨時line佢，又塞水俾我，第一次感受到台灣人嘅熱情。佢地揸車走咗之後我都出發，一轉出台1線就見到間單車鋪，順路入去整一整個碼錶，整緊嘅時候老闆知我係香港嚟，就問下香港咩情況，咁我都好詳細咁解釋一次成件事，之後嘅旅程好多人都問呢樣嘢，其實好多台灣人都好支持我地。搞完一輪發覺拆個碼錶出嚟再裝翻就冇事，戴翻頭盔準備走，老闆見到就話咁樣戴保護唔到個頭，幫我較過條帶再幫我戴，成程老闆都好似冇打算要收錢，但係唔比錢又好似好怪，跟住問下老闆要幾多，佢就話100塊就算啦，咁say個bye就繼續行程。
台1線坡度

離開中壢之後仲有15km嘅上坡，但係都唔算太辛苦，因為內陸地區冇海邊咁大風。
長命斜

女人的天堂，男人的戰場，所以話台灣真係

12點左右正式離開桃園

跟住就開始下坡，見到有間7仔就入去食個飯，52蚊，味道一般

照舊hea一粒鐘左右就出發，呢個時候發覺隻腳曬到好痛，所以一路都留意沿路有冇運動用品店，咁啱見到一間，就入去買條legging，1200台幣，但係總好過曬傷。(其實已經曬傷咗)
走嘅時候老闆個fd提我叫我踩快啲，因為好快會落雨，但最後去到頭份都平安無事。
真係好曬

仲有19公里，但係去到市區起碼25,26公里

環島1號線

好彩冇雨

我飲水咋，唔好咬我

有條橋機慢車唔上得，要喺火車軌隔離踩

又係暗斜，臨入頭份前有大約7公里爬坡路段

台灣啤酒其中一個產地

今日冇夕陽睇

大約5點半入到頭份市區，係咪每個地方都有呢啲石頭

民宿主人好貼心，book房嘅時候叫我到前半個鐘搵佢，原來就係想開定冷氣。幾中意呢啲style嘅房，好似170港幣左右。
Do what u love, love what u do

沖涼嘅時候就瀨嘢啦，因為已經曬傷咗，所以用暖水沖涼都會好痛，唯有用凍水。沖完涼洗完衫就去搵嘢食，印象中呢日都幾痛苦，你講得出嘅位都又酸又痛，特別係屎忽，如果冇著單車褲應該仲大鑊。
210台幣嘅邊爐，雪糕飲品無限供應，抵玩過吉邊

食完去大潤發買幾條蕉就翻去休息。

幫推
[突發] 原來大家要死咬住721 先有機會嬴 ! ! !

還台真係好正 想一戰

計劃下啦

LM

支持

啱啱環完，記得做足防曬

原來你已經完成咗
自膠

幫推
一個老婆婆教我地依家應該點做

我認得你個po呀巴打

返咗香港未？

今次環島經歷咗人生第一次地震，又有颱風

返咗
我就淨係打風

Day 4 頭份-沙鹿
騎行里數︰70 km
今日照舊9點先起身，一起身都係全身酸痛，唯有查啲按摩膏頂住檔先。原來book民宿打算book台中市中心，但係要踩成80公里同埋爬一個幾百米嘅坡。
到台中市中心就要行台13線

自問仲未有心理準備爬咁高，所以決定繼續行台1線去啲市郊地方過夜，避開上斜路段。咁book完民宿執完嘢大約10點就起行。
民宿地下，老闆一家已經走咗。

跟住就去搵早餐鋪，好好彩一出翻台1就見到一間，台灣好似冇乜人10點先食早餐。

食食下嘅時候老闆娘就聊我傾計，知道我一條友香港嚟仲要係環島就覺得好驚奇，因為喺台灣人嘅concept入面好少外地人會特登嚟環島，跟住走嘅時候佢送咗個飯包俾我，話︰「一會兒你走台1線沒有什麼便利店，這個你留著吃吧。」嗰下真係。咁跟住就繼續行程，踩咗陣就到造橋鄉。

好曬

等等下燈有個阿伯行埋嚟叫加油

一過咗造橋鄉就開始爬坡，上上落落咗好幾次，仲要真係冇補給，嗰下真係好想放棄。
最後嘅山頂

跟住就下滑到後龍鎮，由食完早餐兩個鐘後先見到第一間7仔。
60蚊，陣味幾似譚仔麻辣，不過食落甜嘅。

爬坡爬到頹咗，真係驚連壽卡都上唔到，跟住check一check坡度圖，發覺出咗後龍鎮仲要爬多2個百幾米嘅山先完，最後決定經台6線出翻海邊踩。
台6線行2公里就出翻海邊

台6線終點

跟住問題就嚟啦，台6終點係駁住台61線，但係台61係高速公路嚟，但係google又話可以照行，咁啱見到有條乜鬼苗栗自行車道，就以為係行嗰度，點知踩到盡頭係地盤嚟。唯有搵個地盤工人問路，原來台61隔離係有條路專比機慢車行，咁佢就教我行條捷徑上翻去。
同高速公路嘅共線

唔好睇少呢啲暗斜，加埋逆風真係得3,4km/hr咁轆上去。人就係咁，當你逆風嘅時候就寧願爬坡，爬坡嘅時候就寧願逆風。踩多半粒鐘左右就落翻白沙屯同台1線匯合，大約3點9左右就到通宵鎮。
老闆娘送嘅飯包，有啲榨菜肉鬆喺入面，幾好食。

5點鐘正式進入台中市，其實個屎忽已經痛到痴線，一等燈位就企起身放鬆下。

又係望住夕陽踩車

大約6點8終於爬完最後一個坡到大甲，之後到沙鹿都係落斜路段。
大甲溪橋外望

準備落斜

入到沙鹿已經天黑，第一次踩夜車

8點左右到咗民宿，由於真係好攰，所以冇影到間房，房錢都係160左右，幾乾淨。沖完涼求其搵間7仔食，點知最近都要2公里，唯有踩車去。
事彈食個頹面麵。

跟住翻到民宿幾到有部琴，手痕嘅我就問可唔可以彈下，好彩都識少少周杰倫嘅歌，就係咁，老闆娘就放咗我彈琴嘅片上fb。

咁啱佢老公個細佬生日，咁就順路整首生日歌助興，跟住齊齊食蛋糕。

搞到十點左右就散band，翻房碌陣連登就訓了。

聽日機場見
大家唔好再互屌了，不分化

巴打你冇做開運動?

有踢下衛生波

對付呢班暴徒真係太容易了（劉業成的日記）

你地係咪好撚想變翻14年咁樣呀

其實鄧炳強派臥底呢招已經成功左

Day 5 沙鹿-彰化
騎行里數︰58公里
原來由沙鹿去彰化得26公里，但係因為有啲景點想去，所以就變咗58公里。今日照舊9點起身10點出門，老闆娘準備嘅早餐。

本身諗住搵老闆一家影相，但係佢地好早就出咗門口，所以冇影到。
民宿外望，一朝早望到咁嘅景心情都好啲

今日第一點就係高美濕地，但係要踩翻轉頭，一來一回多咗14公里。當年第一次去高美濕地落住雨成地都係泥，今日終於可以彌補遺陷。

跟住喺度吹吹風放空一陣就繼續出發，去到12點翻翻民宿對面條便利店食lunch順路避下太陽。

冇乜胃口同好想嘔，但點都逼自己食啲嘢。

Hea到一點半左右就出發，一出便利店就見到有個老豆載住個女環島，但係追唔到，直到等燈先追到，跟住就互相打個招呼打下氣。綠燈之後就冇再見過，佢老豆車住個女都可以放甩我，跟住沿路都有啲鬼佬打氣。
真係好曬

台1線

下一站就係彩虹眷村，都係以前去過嘅地方，想回憶下，google map建議行大肚藍色公路，但係到咗公路入口望到個坡已經唔想踩，所以乖乖地行翻台一線兜個大圈再駁125縣道。但係而家諗翻轉頭真係好後悔，因為據說大肚藍色公路個景係好靚，踩唔到最多推車上，而今次錯過咗唔知幾時先再有機會了。
125縣道

踩踩下嘅時候有個踩rb嘅大叔叫住我，問我係咪環島，又問我去邊，咁啱佢都會經彩虹村，就一齊踩了。到咗彩虹村之後，佢問我踩唔踩去望高寮，佢可以帶我去，話嗰度睇台中夜景好靚，但係我以前已經去過，加上搞得嚟唔知幾點先到彰化，所以婉拒咗。跟住就分享咗啲踩車心得，例如點樣避免屎忽痛，最深刻就係佢話臨訓飲啤酒可以回氣。傾完之後又幫我check條胎有冇問題，交換完line之後佢就繼續上望高寮，我就入彩虹眷村。
謝大叔

周圍都係人

拖住囡囡嚟或者都ok嘅，但一條友真係不了。

跟住原路折返，台灣好似有好多個成功

台中彰化交界

民宿要8點先可以check in，所以決定去精誠夜市食嘢先。
唔記得咗那些年係咪喺度拍

精誠夜市

見到有啲10蚊台幣3舊壽司，完全唔敢食
食串羊肉串飲杯嘢都過7仔食個冷麵

精誠中學可以俾人泊車

跟住慢慢踩翻民宿，今晚盛惠80蚊港幣，不過要訓地下。

沖完涼洗埋衫10點就訓覺，因為聽朝打算踩去嘉義。

我都有睇你講個post去參考
今日就係墾丁去旭海啦

加油200縣道會有啲辛苦,挨過就係靚景啦

收到我會睇埋你呢邊去參考後面蘇花等等嘅嘢

btw 香港嘅嘢我翻到黎都會加入翻，大家都加油

同埋旭海係冇7仔要買嘢滿洲鄉係最後機會

btw我驚你環完我都未打到蘇花蘇花係第20日

啱啱到咗滿州間7仔即刻買埋聽日補給

咁可能真係我踩完你先岀到喎

台灣單車徑唔好踩
都係踩馬路晒舒服

旭海book咗邊間民宿

除咗台北其他真係

未book 上網揾都唔見有 諗住去到再揾

我嗰陣住左岸民宿，一條友要1200台幣，成個trip最貴一晚

Day 6 彰化-嘉義
騎行里數︰78公里
琴晚訓得唔係幾好，始終係訓地下，所以查少少按摩膏先出發，照舊出發前book定民宿先，搞完一輪9點正式出車。一出路口就有間7仔，食個手卷當早餐，其實台灣7仔啲壽司係幾好食。食完就搵路出翻台1線，今日主要都係沿台1線行。

大約11點到員林，但係又未肚餓住，所以唔入市區繼續行台1線。

見到有間咩生活超市，入去買幾枝寶礦力，7仔賣25呢度賣23。

諗起孫燕姿首天黑黑

點知影完呢幅相真係落雨，出盡力爆去幾百米前嘅7仔順路食lunch。
枝奶茶幾好飲，喺香港係唔會捨得買。

好彩落咗陣就出翻太陽，於是繼續行程。

跟住去到下一間7仔，check check google map發覺再下一間7仔要過咗西螺先有，於是入去買定幾枝寶礦力，點解買寶礦力唔買舒跑，因為嗰期響應緊支持寶礦力，人在外地乜都做唔到唯有用呢個方式支持下。
7仔嘅尿兜前永遠都有呢啲

補給完就出發去西螺大橋，一路都係逆風再加埋無盡嘅紅燈，嗰下踩到好燥。
10幾公里嘅大直路

係幾靚嘅

繼續沿台1線就會去咗新西螺大橋，而新西螺大橋係乜春都冇得睇，所以要右轉145縣道去舊西螺大橋，不過唔洗擔心，指示都幾清晰。西螺大橋全長1.9公里，係觀光橋嚟，大貨車唔比上，所以雖然橋窄，但係唔洗太擔心安全，不過橋上面全程逆風真係想死。

落咗橋踩段路就匯合翻台1線，沿路都冇乜特別，所以決定播下歌提神。由呢日開始基本上一離開市區就播歌，不過唔係播無盡之類嘅打氣歌，而係聽下普通情歌，感覺更舒服。
樹蔭下回氣

去7仔食個手卷先

藍天白雲

5點幾，仲有大約二十幾公里先到民宿。

喺西部可以望住夕陽踩車

好中意夕陽踩車嘅感覺，所以日日10點先出發。

隔咗陣忍唔到手影多幅

但係另一邊開始多黑雲

到咗民雄嘅時候已經7點，距離嘉義市中心仲有5,6公里。
放煙花

到市中心已經7點半，又要天黑踩車

大約7點9左右就到咗民宿，咁啱老闆娘都揸車翻到嚟，跟住就叫住我︰「你就是那個環島的男生嗎?來來來，這邊。」跟住就帶我泊車，又捉住我影相，話︰「可以跟你拍張照嗎，一個人來環島很厲害喔!」無可否認，嗰下係飄咗，但當然就口裡說不啦︰「不厲害不厲害啦」為免自爆合照就唔放出嚟，影完一輪就帶我上去。
今晚盛惠170左右，成間屋我住曬，老闆一家住樓上。

沖完涼老闆娘就問一唔一齊食嘢，因為佢啱啱台中翻嚟未食飯，咁梗係話ok啦，跟住就同老闆一家人出去食。
老闆揸車

一路上佢地一家人都好關心香港嘅情況，咁當然又不厭其煩講一次，基本上問得香港咩情況嘅都好支持香港。
跟住喺文化路夜市落車，老闆同老闆娘就一路介紹夜市有啲咩特色呀，邊檔好食呀之類，嚟到嘉義冇理由唔食嘉義雞肉飯，所以老闆娘就帶咗我去一間嘉義雞肉飯度食。佢講過一句都幾深刻嘅︰「每個嘉義人心中都有一間好吃嘅嘉義雞肉飯，就好像你們心目中都會有好吃的燒味。」不過我覺得魚蛋燒賣好似貼切啲。
又真係幾好食嘅

食完埋單嘅時候老闆娘就話︰「誰點的誰付錢。」跟住唔洗我俾錢，真係好多謝你地呀。
文化路夜市

老闆娘推介，沙茶魚頭

飯後甜品，好好食。

跟住又係「誰點的誰付錢」，於是又係老闆請。食完之後仲不斷問我係咪真係夠飽，唔夠可以繼續食，講真繼續食真係會唔好意思，何況已經夠飽，所以就上車回程，臨走前喺夜市嚟張大合照，為免自爆，呢張都唔會po出嚟。點知老闆話唔好翻去住，車住我周圍兜介紹嘉義嘅景點，正因為老闆一家嘅熱情同埋覺得嘉義幾有feel，所以決定喺嘉義留多一日。冇plan就係有呢度好，去到有feel嘅地方想停就停。翻到民宿洗埋衫9hea一陣就訓，第一晚係超過12點先訓。

我啱啱揾到個間，兩個人1200包早晩兩餐，就係左岸再入啲嘅位，仲要近温泉

唉嗰陣唔記得去浸溫泉

大部分都係平路？

西部比較平,東部比較多山路

幫推

[微博突發]14億護旗手風向已變

818 有遊行呀

[818]留意到今日有唔少樂觀消息 等我掃下你地興

Day 7 嘉義休息日
騎行里數︰0 km
今日都係9點起身，嚟到嘉義冇理由唔去阿里山，所以就search下有咩車可以上阿里山，但係網上嘅資料有啲亂，歸納咗有兩種方法︰火車同巴士，但係火車係7點幾8點就開，姐係得翻巴士可以搭。巴士嘅話就有部叫台灣好行嘅可以搭，咁睇咗時間表11點先有車喺嘉義車站開，就去大潤發行下買個早餐食。

食到十點九左右就行去車站，跟住on99等到11點都唔見有車，再check下個app話部車已經走咗，心諗明明乜都見唔到，再check下一班車已經係12點幾，咁上到阿里山已經成點幾兩點，又要趕尾班車落山，冇乜時間停，所以決定變做嘉義市一日遊。
第一站去咗隔離嘅鐵道藝術村

其實冇乜嘢睇，隔離啲簡介館全部冇開。由於打風前夕，加上正午時間，又焗又熱，所以決定翻民宿hea陣再出發。床頭有本書介紹嘉義景點，所以決定計劃下行程再出發。
第一頁老闆娘字

睇完之後覺得有啲地方幾得意，所以hea到1點左右就出發。第一件事搵嘢食先，行翻出台1線見到有間牛肉麵，就入去試下。
連嘢飲120台幣

食完嘢第二站就係香湖公園，夜晚嚟應該更舒服。
玩滑版嘅

跟住諗住去埋隔離嘅埤子頭植物園，點知冇開。

好想執嚟養

每個城鎮都有啲賣點，嘉義就係藝文重鎮，同埋kano?(好似係，未睇過)

第四站諗住去市立博物館，點知

第五站去博物館對面嘅北門站

隔離有間屋仔玩阿里山小火車，100蚊次，但係我比較想真係上阿里山。喺北門行咗陣就過埋對面嘅檜意森活村，呢個景點幾有日本feel。

第七點就係1公里外嘅嘉義監獄博物館，點知又冇開

去唔到阿里山，去阿里山森林鐵路車庫園區當去咗。

行路軌

行行下嘅時候無嗱嗱有火車聲，原來條路軌唔係擺設係真係俾火車行，即刻行翻出去。

行咗幾粒鐘有啲，去秀泰影城涼下冷氣順路睇下有冇戲啱睇，結果係冇嘅。

秀泰影城對面嘅森林之歌

嘉義市地標，有個棒球手嘅象喺上面。

由於食夜市食到厭，所以試下台灣m記。

味道同香港差唔多，不過蘋果汁幾好飲，食完行去間書鋪睇下書。

7點左右翻到嘉義車站。

呢個時候終於明點解今朝見唔到部巴士，原來火車站有分前站同後站，巴士係停前站而我今朝喺後站梗係乜都冇，唯有下次有機會再去過。
心鎖橋，我都想有女呀。橋上面好多心形嘅鎖扣住鐵欄，寫滿曬嘢。

大約8點左右翻到民宿，老闆買咗啲啤酒翻嚟請我飲，跟住就吹下水講下之後去台南嘅路有啲咩要注意，又講下佢以前跑馬拉松啲嘢，為咗多謝老闆一家嘅熱情，晏晝去7仔用印花換咗個小丸子公仔送俾佢個女。
日日食7仔好易儲印花

跟住交埋房租俾老闆，盛惠600台幣，琴日同老闆娘傾好咗直接用現金交收，佢又賺多啲我又俾少啲，winwin，不過後來發覺唔係間間民宿都肯咁樣。大約11點就訓覺準備聽日嘅路段。

818見

I’m going to Taiwan for my summer holiday today. I’m waiting for my friend on the corner outside Times Square. She lives just around the corner so it will take her five minutes to come. Meanwhile a pedestrian cane and asked me if there was any medical centre nearby because he suffered from heatstroke. I told him there were a clinic and a pharmacy just round the corner. As summer is around the corner people suffer from heatstroke more easily. There are many ways to prevent heatstroke during hot weather. At home, sitting in a recliner or an armchair or on a sofa rather than in a chair or on a stool works wonders for your body. Eating a balanced diet of veggies and fruits and a little meat works wonders for your health. Exercise and meditation do wonders for mind and body.

這個app是google map嗎？請問點樣可以整到好似你嗰個list，記低去到邊？

我成個trip都係用goaway,但係個app冇再營運啲資料冇曬，所以而家事後靠記憶用google map勾翻條路出嚟

如果要記錄軌跡google play上面有好多單車軌跡嘅app可以用

謝謝！睇完幾位既環島，搞到我都想試試，不過我唔多識踩單車，要練下先可以。出嚟做野又無咁長假，唯有試下分兩次環啦...
咁高度計係用咩app整？

心動不如行動好多巴打踩車嘅經驗都係大圍去大埔㗎咋，包括我

如果行細圈嘅話9-10日都可以環完，高度嘅話我諗記錄軌跡app嘅app會包埋

誠哥叫到818唔係唔去呀嘛

816 818

Day 8 嘉義-台南
騎行里數︰70 km
今日照舊9點起身10點出發，之前台中識嘅謝大叔建議我4點出發，但係我覺得咁樣似折磨自己多過去緊旅行。而自從識到佢之後，佢每朝都會send長輩圖俾我，原來台灣都興長輩圖。
例子︰雖然幾好笑，但係其實都幾warm

老闆一家人一早就出咗街，帶佢個女去夏令營，所以我起身嘅時候間屋已經冇人。估唔到老闆買埋早餐同雨褸，老闆娘仲留咗張memo喺早餐隔離。

睇完嗰下真係好感動，冇人老奉要對你好，所以遇到啲對你好嘅人真係要感恩。
雖然唔捨得，但係都係要走，落樓下攞車出發

休息完一日，叉滿曬電，屎忽亦都唔再怕痛，所以踩得幾順，都keep到20km/hr。踩咗陣就到北回歸線。

有個風嚟緊，又焗又熱。

一路都係沿台1線行，基本上由第3日開始已經唔洗點用google map，踩到11點嘅時候仲有57公里。

台南嘉義交界

大約12點開始肚餓，就轉入新營市區搵食。

冷麵加奶茶，都係20幾蚊港幣。

食食下7仔個阿姐就聊我傾計，話一聽我口音就知我香港人，又問下我踩到第幾日之類，越南下人情味開始越濃
善用食飯時間曬下條褲

天開始多雲

唔好落住呀等我到台南先

台灣威而鋼

越嚟越黑

2點9左右到善化區，聽住歌踩真係好正。

沿路都有啲揸機車嘅大叫加油打氣，有時應唔切就比個手指公
除咗竹南之外另一個台灣啤酒產地，好似係

4點左右開始出翻太陽

7仔廁所，乜真係有人會咁屙咩

台南外圍已經開始塞車，開頭都乖乖地等，後尾等到唔耐煩跟住啲機車左攝右攝。

最愛夕陽踩車

一條40米長嘅橋都有咁長介紹

大約6點就到民宿，但係line電闆冇覆，on99企係門口等咗20分鐘先sd個門口密碼俾我。呢間民宿有十幾間房，而我住嘅係4樓尾房，盛惠港幣150蚊。
幾大幾乾淨，不過冇水煲

沖完涼洗完衫又係時候搵嘢食，但係台南啲鋪頭好似幾早閂，8點都未夠已經好多拉閘，好辛苦搵到間，排骨麵加菜，120蚊台幣，越往南物價越低

食完就周圍行下，台南啲建築好正，好似去咗歐洲咁。

行行下見到有間叫林百貨嘅嘢，諗住入去買啲補給，點知原來係景點嚟，賣嘅嘢都好高級，後尾上網check翻原來係古蹟嚟。
外望

入面部𨋢幾值得搭下，類似舊式工廈嗰種。

行完就去7仔買補給，因為冇水煲，唯有買枝2.2L

跟住睇新聞見到2日後將會打風，所以決定聽日直接踩去屏東休息一日。

Day 9 台南-屏東
騎行里數︰66 km
今日都係10點出車，冇乜胃口所以食條蕉就當食咗早餐，隻手開始痛，終於明嗰位巴打係咩感受，係痛到發唔到力，所以之後都冇握住個把手，而係放個拳頭喺上面就算，而打緊呢篇文嘅時候隻手仲未完全復原。
踩咗陣出翻台1線

踩到11點左右到奇美博物館，不過撞正公休，所以喺外圍影下相就走。

可以俾單車入，不過要推車。

有人影婚紗相

休館

行咗陣就走，之後一路都係行台1線。

貨出去，人進來，高雄發大財！

踩到12點左右到咗台1線同台28線交界間7仔食lunch，喺呢個位出發可以繼續行台1線去屏東或者行台28駁台3。
台28坡度

本身打算行台28，因為可以順路去旗山，一直都想試下旗山間常美冰店，不過睇google map發覺沿途冇乜補給，所以都係乖乖地行翻台1線，聽日休息日再去高雄一日遊。
岡山區

尋奶啟事奶奶快回家

一入高雄市區有一大段爛路，成地都碎石螺絲，一路踩呢段路時都好驚爆胎，一搵到位即刻停低check下條胎。

市中心有條路專for機慢車，同台北差唔多。

踩踩下無嗱嗱有條友大叫加油喔，未嚟得切反應佢已經成枝箭咁揸走咗。後尾喺燈位追到佢，就r下水吹，原來佢琴日先環完島，傾多兩句已經轉燈，跟住就再冇見過佢了，每當踩到好攰時，一句嘅加油已經係好大嘅鼓勵。
繼續行台1線，唔記得咗係咩館。

鳳山區

踩到5點半嘅時候已經接近高雄屏東交界

好護眼

高屏大橋，真心條橋係好靚，要親身落場先感受到。

有冇人知嗰碌係咩嚟

日落

影緊嘅時候有隻狗衝出嚟吠，嚇到即刻跳上車踩走。
屏東市中心

今晚住嘅地方係屏東夜市上面，訂咗2晚總共340港幣。
一條友硬食雙人床

開衣櫃發現入面貼咗啲符咒，不過我唔驚呢啲。沖完涼洗完衫就落街搵食，因為食厭夜市，所以行遠少少，見到有間細細地嘅拉麵店就入去試下。
喺路邊吹住風食，幾過隱。

好似120蚊

食完就梗係周圍行下啦，行咗陣見到間教堂。

仲有大型商場，估佢唔到。

屏東公園

唔知點解喺度睇人放狗

更加唔知點解喺度睇人跳老舞，不過點都好過屯門班老雞

跟住就去對面嘅太平洋百貨行下

喺入面間誠品睇咗陣書就走人，買定兩日零食翻民宿，打風都可以摺喺民宿。
因為聽日休息所以買枝啤酒放縱下

屏東一路俾我嘅感覺都係殘殘舊舊，但係估唔到都幾有大城市feel，特別係佢啲商場，所以有時真係要親身去過先感受到

記住係2點

2點逼爆維園

不能同意更多

國勝燈塔值得去，可惜你過咗了

巴打我有睇你篇遊記呀

加油，台灣東面海岸線好靚

自膠，你環完

我環完㗎啦

維園要人呀

去完維園，可以翻歸出文了

Day10 屏東休息日
琴晚飲完酒加埋咁多日累積嘅疲勞，今日訓到11點先起身。打開部電視見到屏東縣同高雄市都有豪雨警報，但係望出窗出緊太陽，所以決定去高雄行下。民宿行去火車站5分鐘就到，見到個screen寫住有火車去台北就上咗，諗住點都會經高雄，點知就中伏了。冇錯架車係去台北，不過係經台東花蓮而唔係高雄，嗰架仲要係唔知咩號，老撚咁遠先停一個站嗰隻，嗰下好驚佢到台東先再停，好彩下一站係枋寮，唯有喺枋寮落咗再搭翻轉頭。
枋寮開始有雨

但呢架車淨係去到潮洲鎮，去到潮洲鎮都成1點，所以決定搵咗嘢食先，好好彩一出火車站就有間賣便當嘅。
65蚊台幣，又飽肚又好食

出面繼續落狗屎

等咗陣見佢冇停嘅跡象，所以照行出去，翻到火車站見到有4部環島車，好明顯都係避緊雨，但係我又唔係踩緊車，所以就唔行埋去say hi了。坐咗陣佢地去咗買車飛，應該係太大雨真係踩唔到，而佢地一坐分分鐘已經係台東嗰邊，所以有啲鄧佢地可惜但，係又點會估到聽日要坐車嘅係我。

坐咗陣見到有車去高雄，個天依然落緊狗屎，嗰時掙扎緊翻民宿自摺好定係去高雄好，最後決定博一鋪去高雄。
2點9左右到高雄車站，好好彩冇落雨不但止仲有少少太陽。

轉捷運搭幾個站去駁二特區，我發覺高雄捷運係貴過台北捷運

喺特區行咗陣，好多嘢都要比錢玩，所以不了。
駁二輕軌站

初嘗輕軌，10蚊一程。

高雄展覽館

跟住搭翻轉頭，去西子灣站。
好想撚

唔知咩名堂

燒錢遊戲

好多藝術品

喺香港一定唔會有咁多地方俾你咁擺

跟住就搭船去旗津半島

等上船，前後左右都幾多香港人。

有啲天星小輪feel，船程都係10分鐘左右

其實唔係好遠

軍艦，sir,this way

旗津半島

港女mode

黑沙海灘，顧名思義，啲沙係黑色。

周圍行

搭船翻去了

跟住搭捷運去愛河，自己一個行愛河係咩玩法

btw都幾臭下，真係唔知泡菜魚做過啲咩。跟住就搭火車翻屏東，求其見到間鋪就入去食。味道一般。

跟住翻民宿睇陣新聞就訓，聽日目的地係恒春，大約90幾公里，所以要早睡早起。
其實台灣真係好關心香港

幫推
唔好鬆懈
[細思極恐] 懷疑中共策劃緊另一場陰謀，已經成功瓦解緊成場運動

幫推

再屌鬼割蓆就玩完 試著體諒 而不是指責

都唔平...

香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0
[url]
[/url]

差唔多啦玩咗二十幾日

Day 11 屏東-恆春
騎行里數︰63 km
由屏東去恆春應該要踩90公里左右，但係最終淨係踩到63公里，下面會解釋翻發生咩事。今日8點就起咗身，食咗兩個杯麵做早餐，8點半左右就出發，點解去恆春唔去墾丁?好簡單，墾丁啲民宿太貴。
踩咗陣又重回台1線嘅懷抱，今日係最後一日喺台1線上面。

踩踩下嘅時候有個機車大叔從後閘停我，當我以後係咪cut線阻到佢時，佢問我係咪要南下，提我一出海岸會好大風要小心啲，跟住送咗兩枝寶礦力俾我。多謝完想影佢個背影時佢已經去到好遠，而摸落兩枝寶礦力仲係凍嘅，所以都幾肯定佢係見到我先買再追我再送俾我，而唔係隨身帶定。
真心好warm

大直路

台1線411公里處，仲有49公里就行完成條台1

呢段路都舒服

跟住到咗潮洲鎮開始落雨，咁啱有間7仔，於是去換拖鞋著雨褸，嘉義老闆娘送俾我件雨褸可以大派用場，跟住用密實袋套住部手機，所以原諒我之後冇乜影相。btw密實袋真係要帶，一來防水，二來仲可以隔住個袋禁電話。
要打水戰了

整理完就繼續出發，越踩越大雨，只要一見到路邊有啲簷篷只入去停一停抹眼鏡，因為成塊眼片都係水珠完全睇唔到路。去到某一個簷篷諗住入去嘅時候，原來有隻狗喺度，但係我完全冇為意，隻狗直程邊吠邊撲埋嚟，好彩有條繩鎖住佢，嚇到我嗱嗱臨繼續踩。
入family fart整理下，基本上馬鞍袋同個頭已經濕曬，戴唔戴頭盔都冇乜分別。

順路serach下可唔可以搭火車去恆春，發覺恆春係冇站嘅，姐係幾大雨都好我都要繼續踩。踩多幾公里到下一間7仔，見到有成20部單車泊喺度，都幾肯定係環島嘅，但係冇理咁多，嗱嗱聲食個飯都抹乾個身先，因為成身濕曬所以都唔敢喺室內食，唯有喺室外食。食食下有個阿叔行埋嚟吹水，都係問嗰啲問題所以唔重覆啦，佢就提我越南下只會越大雨，同埋聽日都會係咁大雨，叫我考慮下喺恆春停一日。傾完之後都繼續出發，嗰團人都準備出發，原來個個只係讀緊小學，有幾個大人帶住咁踩，咁就約埋喺下一間7仔等一齊踩。
之後繼續都係踩下停下抹眼鏡，個阿叔冇講錯，越南下越大雨，仲要不停行雷閃電，大雨到有雨褸都冇用。踩多一個鐘到下一間7仔，即刻著多件衫喺面，費事感冒，跟住同環島團吹下水，佢地仲話寧願咁嘅天氣踩都唔想出太陽，呢個時候已經大雨到啲車要著住死火燈行，跟住佢地問我一唔一齊行，我就話等細雨啲先，於是佢地就繼續踩，真係好佩服啲細路。
其實個天係好黑，唔知點解影到咁光

等多陣都冇細嘅跡象，唯有繼續踩，踩多幾分鐘已經頂唔順，見到有間廟就入去避雨。

咁啱都有pair機車夫妻入嚟避雨，跟住就on99咁你眼望我眼眼咗成粒鐘，大家都好無奈，但係雨根本冇停嘅跡象，嗰陣已經成4點，睇一睇google map仲有30公里先到恆春，根本冇可能入黑前去到，所以check下楓港有咩住宿，見到5公里外有間motel，於是決定去嗰度過夜，呢個時候成條馬路已經係黃泥水，但係都冇辦法都要踩，終於都motel，櫃枱話1000蚊，都冇諗咁多，嗱嗱臨入房沖個熱水涼，同埋同恆春老闆講聲sorry去唔到，因為係經airbnb過數，所以都冇得退錢，但係都冇辦法。沖完涼嘅時候收到老闆message，話佢可以開車嚟接我，叫我send個位置俾佢。
成車泥，幫架車沖沖水，費事整臭老闆架車。

半個鐘後老闆嚟到，架車又真係啱啱好夠位擺單車，跟住就坐車去恆春。

係有啲遺憾，因為影唔到台1線終點個牌，同埋沿路乜風景都冇曬，好天時台26嘅風景真係冇得頂，跟住喺車上面老闆都一路笑我，話早啲call佢就唔洗蝕1000蚊，但係又點會諗到台灣人可以好到咁，唯有自我安慰用1000蚊沖個涼所以唔洗感冒，所以都值嘅。而沿路都已經水浸，係唔會踩到車嗰隻，唔知求先班環島團咩情況。而呢段路都係唯一一段冇踩要坐車嘅路，就係標題嘅水浸25公里。
大約半粒鐘後到民宿，老闆娘已經喺門口等緊，話︰「快點進去喝杯熱水，不然會感冒喔。」又幫我掛起啲雨褸毛巾，係幾感動嘅，而好好彩最後都冇感冒。
盛惠170蚊

搵完一輪落街食個單機邊爐，100蚊

因為今朝阿叔話聽日都會落雨，所以同老闆講住多晚，順路吹翻乾啲衫褲，照舊skip咗airbnb當面交錢。

冇人想知

唔好捉鬼啦

中共典型統戰手段：拉攏次要敵人，打倒主要敵人

台灣人真係好有人情味，睇住你大雨下 踩單車，諗起昨日百九幾萬人大雨行街街添

落墾丁條路, 有間7仔無敵大海景, 好正

想象唔到如果俾中共入侵會變成點
btw記住洗鞋

成堆蝗霸住啲位

當然，講開洗鞋，你雨下踩車咁耐，點搞你對濕鞋？

我聽日蘇花啦，但你仲未講到

一落雨就換拖鞋

你翻到香港嗰陣應該打到
加油

我應該會斷開兩日黎完成
東澳或者南澳停一晚咁

我嗰陣個時間大約係咁
0530花蓮
0730清水斷崖
1200南澳
1430東澳
1700蘇澳

恒春個邊有間賣中式蒸包好好食, 同埋個邊有間水族館, 如果太大雨可以過去個邊行下

Day 12 恆春休息日
騎行里數︰20 km
一早起身個天好黑，望一望個地似啱啱落完雨，好彩琴日個阿叔提一提我，唔係踩到山路先落雨肯定仲狼狽。
烏雲密佈

還掂出唔到街住咁就幫部車打打氣先，烏哥建議唔好打超過60psi，唔係嘅話好易爆胎，我打到50就算數。

搞完一輪個天開始光翻，咁就去單車鋪買枝機油，因為怕條單車鏈會生鏽，130蚊台幣一枝機油係咪正常價錢。幫部單車保養完就翻民宿執一執行裝，順路問下老闆娘有咩好食，佢就推介我去甘味食堂，咁一於去試下。已經習慣咗有單車嘅生活，休息日都要踩住部車周圍去，所以最後踩咗1300公里出嚟。
南門

間鋪嘅枱櫈都幾矮下

好好食

老闆娘就話要試下佢個招牌火龍果卷餅，但係由於已經食飽，所以冇食到。食完之後就踩去阿嘉的家。

正如之前所講，每個城市都有佢特色嘅地方，嘉義有嘉義雞肉飯，kano，恆春嘅話我諗就係古城同海角七號。Btw其實我冇睇過套戲
另一間民宿，望落都覺得貴。

東門

北門

西門

去完4道古城門之後就翻民宿執一執嘢，準備上關山睇日落，其實純粹搏下，因為個天仲係好多雲。老闆話上關山條路唔算太斜，所以打算踩車上去。由民宿去關山接近6公里，所以5點左右就出發。

開始有少少藍天

唔知關山有冇廁所，所以入派出所揸個水先。

鄉道啲路會比較爛

跟住就嚟料啦，上山條路係超級斜，就算冇行李用最輕波段都係踩唔到，唯有死死地氣落車推車，老闆話唔算斜應該係因為佢揸私家車。
影落唔斜，實際好斜。

呢啲灣你話踩單車點上

一路推車嘅時候一路都有啲揸機車嘅望住，應該心諗邊有on9仔會踩上關山。推咗15分鐘左右就到咗一塊空地，望翻落唔知恆春定邊度。

影完相飲緊水嘅時候隔離有個台妹同我say hi，但係嗰陣諗緊其他嘢所以冇應佢，回過神嗰陣佢已經走咗，對唔住呀台妹。
唔知乜宮，泊部車喺度休息下。

抖夠就踩入關山，睇日落個位唔可以入單車，唯有泊喺出面，入場費30台幣

行路入去

係冇嘢日落嘅

就喺上面個位影緊相嘅時候有個肥仔想推開我行過去，大佬你係咪唔識講唔該謝謝，佢老母見到又唔理仲要香港人嚟嘅，真係好想同佢講句唔識教就唔好生。
個太陽始終出唔到嚟

等到天文台話嘅日落時間都係冇嘢睇，6點9左右就落山。求先上斜要推車，而家落山就爽啦。一路keep住50 km/hr衝落去，可以追住前面部私家車，亦都係第一次踩單車可以踩到超速(限速40)。而最高速度就係喺關山做出嚟，52 km/hr，之後壽卡落山同蘇花都做唔到呢個數。落到鄉道已經7點，踩夜車有個問題就係好多一隻隻唔知咩會飛埋你塊面度，但係又冇帶面罩出嚟，唯有硬食。入翻市區就搵嘢食，照舊搵個一人火鍋，盛惠170，貴過琴日，不過有生果同雪糕食。

食完嘢就翻民宿休息，準備聽日東部嘅山路，去過東部真係翻唔到轉頭。

幫推

——————823 死線——————

幫推

仆街喇818之後全登放鬆到好似已經光復咗香港咁

幫推

【拆解陰謀】黑警虐老的終極故事

Day 13 恆春-旭海 [Part 1]
騎行里數︰64 km
今日9點出發，老闆其實一路都唔建議我停旭海，因為旭海都幾荒蕪，但係我又冇咁勁可以同一日踩埋壽卡，所以都係決定停旭海。臨走前老闆同我講去到台東前有咩問題都可以搵佢，佢可以嚟車我，而好好彩之後都唔洗用到呢個服務，多謝你呀老闆。
民宿一轉出去就係台26線，多雲。

踩咗半粒鐘就到墾丁，一入墾丁已經好多車。

啱啱打完風啲水有啲濁

繼續踩就到船帆石，真係得舊石，冇乜特別。

臨走前去7仔買定幾枝寶礦力，因為一過墾丁就要去到滿洲就有7仔。過咗墾丁大街清靜曬

10點半左右就到鵝鑾鼻，因為係禮拜日太多人，所以就唔入去，係外邊睇下就算。

一出鵝鑾鼻就要爬坡

台26高度圖

爬到咁上下有個路牌會叫你轉右去最南點，但係已經冇位泊車，有啲機車入咗去都翻轉頭，而有啲機車見到你環島都會同你打氣。
最後咁泊

落最南點條路係爛路嚟，我唔想荒山野嶺爆胎，所以行落去算。

行行下嘅時候隔離有一家人，個老豆同個仔講︰「呢個就係求先踩車上嚟個哥哥啦。」見佢講廣東話，就行埋去講句︰「係呀hello。」老豆對環島呢樣嘢好似有啲興趣，問咗好多問題，咁我都分享下呢十幾日嘅經驗。不過佢兩個仔好似唔多想嚟旅行咁，佢老母不斷同個仔講經，而個仔就黑口黑面。諗翻起我細個都係咁，大熱天時行嚟行去，鬼知咩叫台灣最南點咩，淨係知又熱又辛苦。傾多陣我自己行先，唔阻佢地教仔。

最南點，姐係旅程已經完成咗一半。

天開始出太陽

前面就係太平洋

聽，海哭的聲音

人多到一個點

黃色衫位小朋友你做乜鳩

臨走前影多幅

翻出去繼續爬坡，呢舊係咪用嚟接收信號

啱啱行完嘅路

繼續上斜

沿途都係綠色，好護眼

除咗上斜都係上斜

踩多陣就到龍磐公園

出咗龍磐公園踩多陣就到風吹砂，即係已經到頂，準備落山。

風吹砂外望

因為假日都多車，唔敢踩太快，沿路都keep住40 km/hr落山就算。

大約12點距離滿洲市區仲有11公里。

12點3左右就到港口吊橋，但係要俾20蚊入去又好似有啲唔抵，所以喺外面影下相就算。

呢度都算係旅遊區，啲嘢食都算貴，所以決定頂到滿洲先食lunch。呢個時候去滿洲要左轉200甲縣道駁200縣道，台26好似因為要保育生態問題斷開咗3截，如果唔係可以避開曬啲山路，但正因為踩山有血有淚印象先深刻。
200甲高度，其實唔難

不過又係爛路

20分鐘後就到200甲終點，右轉200縣道去滿洲。

200縣道高度

俾山包圍嘅200縣道

1點鐘到滿洲市區7仔，嗱嗱聲食個lunch。

食食下有個車友入咗嚟，呢位車友順時針踩，佢提我前面都幾斜下，要有心理準備。
大約點半就出發

連續彎路15公里

爬呀爬，不斷出汗，基本上每1公里就停一停飲水，有啲對頭機車都會同你打氣

大約2點50分就到分水嶺

完全入咗山入面

就快到第二個山頂

跟住就衝落山，因為冇乜車所以行正中間都唔怕，用最靚嘅線入彎。
3點半就到終點，駁翻台26

九硼大沙漠

藍天白雲加藍色海水

Day 13 恆春-旭海 [Part 2]
騎行里數︰64 km
幫部車影張寫真

個景真係痴線

基本上踩幾分鐘又停一停影相

長路漫漫是如何走過

聽住海浪聲踩車

同場加映牛食草

遠離煩囂嘅圬地方真係好正

好中意呢張

4點半左右就到左岸民宿，環境真係好一般，廁所好大陣屎味，同埋要硬食雙人房，1200蚊台幣，最貴一晚，但係冇辦法，旭海可以住嘅地方唔多。
張床仲要有甲蟲

沖完涼洗完衫就去搵食，旭海係冇任何便利店，所以要買嘢就要喺滿洲買，而唯一一間餐廳8點就收，所以要食嘢就趁早。餐飯係幾平，70蚊一大碗魯肉飯加枝黑豆槳，同枱有幾個應該都係環島嘅一齊食。枝豆槳飲咗大半嘅時候好奇望咗望，仆你個街過咗期成個月，同一時間同枱嗰幾位環島友都應該留意到，大家都即刻埋單走人，好彩之後冇肚屙。
翻到民宿見到對面房嘅住客，一齊用乾衣機嗰陣就吹下水，仲叫埋我一齊去bbq，可惜已經食完嘢。今晚9點就訓，預備聽日打壽卡。

823 deadline
824和你塞

請善用核彈

港鐵CCTV系統直通警總 = 警方721睇住市民被打

冇得翻轉頭㗎啦

話左一停 對家就開始清算

[波羅的海之路] 聽日無論幾膠一定都要去，因為我地可能會改變世界！

唔理膠唔膠，做左先知有無用

冇錯

823 人鏈
824 機場

你名
係咪當年整走鬼村逃個作者

唔係

Day 14 旭海-太麻里 [Part 1]
騎行里數︰69 km
琴晚訓得唔太好，因為成晚都落雨同行雷。鬧鐘set咗6點起身，因為打算踩100公里到台東，但係6點起身嗰陣心諗hihi啦，出面落緊狗屎，於是訓多個鐘再算。7點嘅時候基本上啲雨係冇細過，仲越落越大，嗱嗱聲check天文台，天文台預測10點先會停雨，咁唯有10點先出發。但係10點出發基本上冇可能入黑前到台東，所以決定踩到太麻里，book完民宿就出去食早餐，早餐係包埋嘅，食幾塊牛油麵包加幾杯咖啡再加幾碗菜，預備足夠體力打壽卡。
食完早餐仲落緊雨。

還掂冇嘢做，幫部車打下氣睇下電視hea到夠鐘。去到10點，又真係停咗雨，咁就嗱嗱聲出發。

一轉出民宿就係199甲起點，亦都係今日最辛苦嘅路。
7公里爬升280米

壽卡我嚟啦

祝君旅途愉快

一過咗呢個位就開始爬坡，踩咗幾百米已經瘋狂出汗，大腿肌肉到扯到好行，唯有每500米停一停。

天雨路滑，時刻保持安全車速小心駕駛

5%嘅坡，聽落好細，踩落就知好甘。

仲有5公里

有啲驚馬騮會搶嘢食，好彩最後冇事。

開始有啲陽光

爬呀爬

仲有2公里！

踩多幾百米就開始落斜，終於有時間俾肌肉放鬆。
唔經唔覺已經喺山入面

199甲尾聲

11點4左右終於踩完

緊接住嘅就係199縣道，大約12公里爬200米，理論上係冇199甲咁辛苦，但係唔知點解踩落好似冇乜分別。

仲有12公里就到頂啦

踩到東源村嘅時候見到有5個環島嘅食緊飯，都冇特登行過去打招呼，因為真係太攰。

唔知咩花，好香。

出太陽了

望住路牌個數字一路減落去就係唯一嘅動力，11，10...，2.5

係好辛苦，但個景都好正。

就喺前面啦

12點51分終於到南迴公路最高點，海拔460公尺嘅壽卡，歷時2個鐘51分鐘。

第一時間幫部車影張寫真

等咗一陣有個機車大哥停低休息，咁就順路叫佢幫我影張。抖咗陣回完氣就開始落山，因為唔係假日所以都唔算多車，大部份時間都可以喺正中間行，務求用最快速度入彎，話雖如此，始終彎太多，快極都係40 km/hr左右，落緊山嘅時候啱啱幫我影相嘅機車大哥俾個手指公我，咁好自然就俾翻個手指公佢，雖然唔知佢睇唔睇到。一路落山見到對面線都有唔少環島嘅上緊山，有啲仲要徒步嘅，講真，我真係好配服徒步環島嘅人，踩車都叫有風唔太熱，行路真係唔敢想象。印象最深有一對環島母女推車上山，個女望落似係小學生，連小學生都環島，睇緊呢篇文嘅你仲豫疑啲咩。
上山3粒鐘，落山3個字就搞掂，一落到山就有間7仔，嗱嗱臨去開飯，無論單車，私家車，咩車都好，大家都喺度休息，因為呢個係唯一一個休息點。食完飯hea咗陣出去攞車嘅時候，啱啱喺東源村食飯嘅5人環島團都嚟到，今次終於有機會r水吹，原來佢地都係初中生，仲要有2個女仔，佢地今日目標係台東，感覺上佢地係幾fun嘅人，可惜我要繼續行程唔可以傾太耐，互相打完氣之後我就出發，佢地就食飯，之後行程都係慢慢碌博有機會俾佢地追到，可惜呢次係唯一一次見面，都係最後一次，而呢種場景基本上日日發生。
繼續行程，經歷咗西部嘅逆風而家終於順風。

出到海邊了

藍色嘅海

南迴公路坡度，基本上就係又上又落。

踏上這無盡旅途

唔好落雨呀大佬

整路，前面單線雙程行車，每邊等5分鐘。踩呢段路都幾大壓力，啲貨車巴士都貼住你咁去，因為佢地都冇位避，隻手西一西就，後尾有個貨車司機跟我尾幫我擋住後面啲車，唔該曬你呀。

南迴公路真係一條好靚嘅公路，個景可以令你咩煩惱都冇曬，唔講咁多，直接po圖。

影張j圖

Day 14 旭海-太麻里 [Part 2]
騎行里數︰69 km

繼續去圖

大約4點9就到多良車站，費事推車上去，所以泊部車喺馬路就算。

台灣最靚嘅車站

啱啱有火車經過，淨係影到車尾。

繼續行程，睇住個咁嘅景，又諗起個trip已經過咗半，忽然之間唔想翻香港。

左轉入金崙間7仔食個下午茶。

睇住個夕陽，聽住7仔播緊嘅向日葵盛開的夏天，唔知點解sad sad地。

食完就繼續行程

左轉出翻台9線

條路好似通落海底咁

南迴海天一線

如果你問我再去台灣會去邊，我會話台東，去完真係翻唔到轉頭。
大約6點半就到民宿，盛惠500台幣。

諗住去問老闆娘邊度沂涼嘅時候聽到佢用廣東話講緊電話，跟住就相認了。老闆娘係投資移民，過嚟開民宿享受退休生活，揀太麻里就係因為夠靜，而且鄰居之間好有人情味。沖完涼就去食飯，因為附近冇餐廳7仔，所以朝早book民宿嗰陣老闆娘已經問搭唔搭食。
100蚊台幣，抵到爛啦。

食完飯老闆娘就問去唔去睇原住民啲節慶，咁梗係打死都話好啦，另外2個台妹都話去，嚟旅行就係想體驗當地生活，咁等老闆娘洗完碗就出發。冇嘢做就梗係撚下狗，老闆娘養咗2隻狗，兩隻都係流浪狗，喺沙灘執翻嚟。呢兩隻狗最特別嘅地方就係你一行出廳佢地就會行過嚟蹺實你隻狗，你摸到佢地覺得舒服先比你走。
我當然好樂意撚狗啦

跟住幫老闆娘攞垃圾出大馬路等垃圾車嚟，其間都傾咗好多嘢，佢話佢地呢條村啲人出街都唔會鎖門，隔離左右種菜種多咗又會送俾大家，可惜呢啲情景唔會喺香港見到。倒完垃圾就去睇表演了，老闆娘唔敢揸叫小幫手揸。

去到發現已經完咗，咁啱抬起頭見到成個天都係星，老闆娘就建議去海邊睇星，於是大家去買啲薯片啤酒就出發。一行五人加兩隻狗就咁行出海邊，冇任何路燈淨係靠手機照明，咁順路梗係認識下大家，小幫手係讀社工，兩個台妹一個叫jessica一個叫阿昕，兩個台妹係識嘅，嚟太麻里完全係即興，而我嚟太麻里係因為落雨要縮減行程，呢啲就係緣。跟住一路隊啤酒一路睇星，乜話題都吹下，喺香港從來未見過咁多星，所以真係好中意一啲遠離大城市嘅地方。
好盡力影，不過淨係影到最光嗰粒，要親身落場先感受到。

玩到10點左右就翻民宿，早啲訓準備聽朝睇日出。

當年我用左15日
好值得去既

跟你一世嘅回憶

係呀，5年前既事啦，下年想去

去啦隔咗5年應該好多嘢都唔同咗

突發2pm 陳淑莊記者會 揭女示威者警署被凌辱

［整理］女被捕者被迫脫光衣物搜身凌辱

做完人鏈再追post

多謝支持

抱歉，樓豬今日有啲忙，所以暫停出文一日

Day15 太麻里-台東
騎行里數︰30 km
太麻里，又名日出之鄉，一場嚟到又冇落雨當然要去睇日出，於是5點左右起身踩車出海邊。
未日出，但係已經好光。

隔咗陣jessica同阿昕都揸機車到，老闆娘兩隻狗就跟住嚟，但係點解係跟台妹唔係跟我。等日出冇嘢做就梗係吹下水，不過啲國語廢到成為笑點。
太多雲，睇唔到個太陽。

跟住jessica同阿昕走先，我就等多陣，兩隻狗喺度玩沙唔肯跟佢地走。
等多陣先到少少太陽

跟住準備踩車走，但係兩隻衰嘢唔肯走，又呃又氹先肯跟我走，後尾老闆娘話唔洗理佢地，佢地自己識翻屋企。
兩隻衰嘢

5點50分開始出太陽

翻到民宿繼續訓，訓到10點左右起身，因為今日淨係踩到台東，所以可以慢慢嚟。之後一路都係慢慢執嘢，嚟到太麻里會俾佢嗰種慢活嘅節奏影響到，做咩都好他調。原來11點要check out，但係老闆娘話冇乜所謂，所以喺度hea多陣影下相，而jessica同阿昕好明顯都係唔想走，於是一齊去影相。

去到12點阿昕問食唔食嘢，咁我冇乜所謂，佢地話想去金崙一間原住民開嘅餐廳試下，大約7公里遠，我踩車去起碼半粒鐘，但係佢地得一部機車，呢個時候老闆娘就話借部機車俾我，話唔超速就冇人查你，其實好想試下，不過都係唔夠膽。最後jessica車我，阿昕揸老闆娘部車。
連登仔最憎嘅女司機，但係如果係台妹你又坐唔坐

金崙嘅餐廳

成個trip最貴嘅一餐，260台幣。燒肉啲汁好正，不過碗飯大碗到食唔曬。

食完之後就翻民宿，大家都喺本薄都寫啲嘢，類似ocamp寫嘅龜背，但係真摯好多。

寫完之後大家一齊影張相，抄牌，搞得嚟都2點，喺目送完jessica同阿昕之後我都起程。

由於係順風，所以踩得好爽，平路都可以keep住25咁去。

直行經台11線入台東市區

仲有13公里

二段左轉中

田園間踩車

碌到5點左右到民宿，今日呢間好似100蚊港幣左右，同房有2個男仔，整體環境幾乾淨，而老闆娘幾後生同埋好索，不過冇圖。

因為9點先開冷氣，所以沖完涼就踩架車出去搵嘢食。
第一站去鐵花村

入面賣啲嘢我冇乜興趣，反而幾有興趣聽下人唱歌，因為入面有啲音樂人擺檔，不過啲歌我一首都唔識。

啲燈係幾靚，每盞燈都畫咗啲嘢，同埋寫咗啲祝福嘅字句。
入面有條路軌

跟住去到一間老闆娘推介嘅炸雞鋪，點知一排就排咗個半鐘。

炸雞加杯百香果，係幾好食，但係為咗佢排個半鐘就

食完之後諗住踩出河濱公畏吹下風，點知夜晚係唔開燈的。

見已經hea到過9點，就踩翻民宿，一入到大廳已經見到個個埋曬堆小圈子撚緊貓，冇錯，老闆娘養咗七隻貓。住青旅就會有呢啲缺點，遲咗埋堆就冇嘢好玩，所以我say完hi都入翻房準備訓，因為聽日目標係90公里外嘅玉里，所以要早啲起身。
唔經唔覺已經踩咗3份2個台灣，真係好唔想翻香港。

又有位手足爆眼
機場見

明日香港

【終極大核彈！！！】【斷正】監控燈柱操作界面 中共監視香港大計 香港即將玩完

9月1機場

好青春
五年前都去過

有啲嘢係要趁後生做

快啲用twitter做文宣啦唔好指意曬人地做好冇呀

快速入門，教你如何用Twitter

Day16 台東-玉里
騎行里數︰88 km
今日7點半就起身，因為去玉里都有啲距離，執好曬嘢8點出發，見到隔離街有間早餐鋪，順路入去食個早餐。
25蚊台幣，台東物價都幾低。

食飽就上路，萬里無雲。

轉入台9線，今日90%時間都會踩台9線，望落係平路實質係暗斜嚟。

踩咗陣見到有個牌寫住轉右往卑南遺址公園，就好奇入去睇下。本身以為係戰後遺址，點知原來係原住民遺址。

8點9去到仲未開門，有個清潔嬸嬸見到我就問我係咪環島之類嘅問題，一聽到係香港人一條友嚟都係呢個反應-->，呢十幾日基本上日日都係咁，所以都慣咗。跟住佢就好熱心咁介紹公園有咩地方好睇，講咗陣佢就繼續做嘢我就跟佢介紹個路線參觀。
嬸嬸話佢喺度生仔

入口

入咗森林咁款

原住民嘅屋

好似係學打獵嘅地方

出翻台9線，踩極都係10 km/hr左右，以為自己爆胎，落車check一check又冇問題，於是上網check下坡度。
怪唔之得

好似平路嘅長命斜

一路都見到好多車友，有一大班人，又有單拖嘅，入一間7仔休息嘅時候見到一個單拖嘅車友，就行去r水吹，呢位車友叫阿堂，大陸嚟嘅，吹咗陣水就約定喺下一間7仔一齊食lunch。
終於到頂啦

跟住就一路衝落鹿野

乾曬嘅河

可惜時間唔啱，睇唔到熱汽球。

呢段台9線又名花東縱谷公路，名符其實就係喺縱谷入面嘅公路，可惜兩邊田地已經收割曬，唔係仲靚。

今日都成36度，所以有樹陰就停一停飲水，
喺呢度休息嘅時候見到一隊車隊經過，有部私家車吊住佢地尾，一來幫佢地運行李，二來確保佢地安全，咁樣算唔算豪華環島。

有冇發覺我影親相嘅地方都有樹陰

前面條橋個斜係咩事

過咗橋之後就到7仔，阿堂一早已經到咗。雖然佢都係踩mb，但係佢快我好多。求其食個雞扒飯就繼續上路，喺我極力推介之下佢決定同我一齊去伯朗大道，佢唔識去所以我帶路，但係佢跟到貼一貼你都咪話唔大壓力。
台9線同南橫公路交界處，過咗呢條橋就到伯朗大道。

收割曬了

招牌相

佢好中意影田

因為佢要去瑞穗，仲有好大段路，所以交換完line佢就行先。
金城武樹

影完一輪就繼續上路，去到下一間7仔撞到今朝撞到嘅豪華環島團，於是又去r水吹，除咗帶隊嘅幾個大人外，最大嘅都係讀緊初中，諗翻起自己十幾歲嗰陣都唔知做緊乜，雖則佢地啲行李有車幫手載，但係真心已經好勁，真心好佩服佢地。

7仔外望

3點嘅時候仲有24公里

對面就係玉長公路，原本有諗過經呢條路出台11線，咁就又睇到山又睇到水，但係最後都係放棄，嚟環多次島好過。

農產品展示中心

好似ufo落嚟咁

影緊相嘅時候求先班細路都追到嚟，大家一齊休息，佢地係咁隊嘢食同舒跑俾我，又問元朗721發生咩事，有機會當然盡情宣傳，好好彩嘅係班細路都識講一國兩制信唔過，台灣都仲有希望。既然咁啱key梗係要合照留念，之後繼續上路，我踩到上30 km/hr都追唔到佢地，明明大家都係mb。踩多陣喺燈位追到，佢地目的地都係玉里，問我一唔一齊踩玉長自行車道去，如果唔係佢地我都唔知有條咁嘅路，呢條都係少數算靚嘅單車徑。
單車徑外望

又俾佢地放星星

好難得可以超速

就到玉里嗰陣開始落雨

於是搵個涼亭避雨，換拖鞋著雨褸，仲有1公里就到先搞啲咁嘅嘢，最後成身濕曬咁到民宿。翻到民宿問下阿堂一唔一齊住，因為啲雨都幾大下，要踩去瑞穗都有啲麻煩，不過佢已經過咗玉里，唯有頂硬上。今晚盛惠150蚊，民宿佈置到好古色古香，成間屋得我一個都咪話唔驚，相聽日補翻。
沖完涼又要去搵食，嚟玉里梗係要食玉里麵啦。
幾好咬口

食完又係周圍亂行嘅時候，不過玉里好細冇乜嘢行。

整翻杯蜂蜜檸檬下火，不過都幾難飲。

跟住去超市買蕉同宵夜翻去食。
咁樣睇電視你試過未

今晚都係早訓，因為聽日要踩90公里去花蓮。

打完文就繼續上twitter，大家都快啲開account

鬼係唔需要捉嘅
有粉紅Label嘅兄弟係勇武中嘅勇武，唔好比人帶風向

(外國文宣) 大家係咪miss 左一粒核彈？

Day17 玉里-花蓮
騎行里數︰90 km
今朝大約8點半左右就出發，出發前影一影間民宿，因為睇得出老闆好用心佈置。
好古宅feel嘅房

波子機，不過唔知點樣開嚟玩。

老闆仲有兩部單車可以借俾住客踩

老闆娘整嘅飾物，想買嘅話要聯絡佢。

嘢飲嘢食自助，隔離有個兜俾你放錢入去，留意翻老闆一家唔喺住呢度，台灣人對人就係有種信任。

影完之後就出發，踩咗一，兩分鐘又翻出台9線，但係有段路維修緊，要兜路行。
白白行多咗3公里。

第一反應諗起有粒墨嘅家燕，是咪正常

準備上斜

晨早流流就要上斜，阿堂琴晚落住雨踩呢段路唔知咩感覺，btw啲雲幾靚。

舞鶴，山頂好多荼鋪，唔知係咪出名做茶嘅地方。

踩多陣又見到北回歸線啦，越嚟越唔想完。

跟住一路衝落山到瑞穗，見到有個牌寫住咩瑞穗牧場關閉，所以就冇入去繼續直行。Check咗google map唔洗入市區都會有7仔，所以繼續喺外圍踩，大約踩多5公里就到咗7仔，因為啱啱爬完坡，所以都抖耐啲飲下嘢回氣。我有個習慣就係盡量唔入室內抖，因為怕吹冷氣吹到感冒，坐喺欄杆飲緊嘢嘅時候，有個徒步環島嘅離遠同我打招呼，咁照舊俾個手指公佢。坐多陣就出發，踩兩步已經追翻佢，咁就同佢平排同佢吹下水，佢係台灣人，好似打算行個幾月，咁我見琴日買咗4個蘋果食唔曬，就送咗個俾佢，因為徒步環島補給會更麻煩。之後就繼續去，沿路都鋪緊瀝青，之後去環島嘅巴絲唔洗踩爛路啦。

之後繼續踩多一段路，見到路邊有啲單車，踩過嘅時候心諗乜咁熟口面，醒起係阿堂嘅，即刻嚟過急剎，剎到部車都飄埋，原來單車都可以飄移。佢喺檔路邊賣飲品嘅休息緊，咁我都入去買枝嘢飲，又同老闆娘吹下水，基本上你去環島嘅大把人會聊你傾計。
Hea完後繼續上路，約喺下間7仔等。

條單車徑係廢嘅，寧願踩馬路仲舒服。

去唔到瑞穗牧場就買盒瑞穗朱奶頂住檔，不過同即場飲浸味應該差好遠。

食完就去同阿堂去隔離嘅花蓮糖廠睇下，我心目中嘅花蓮糖廠係整糖嘅，點知係住宿地方嚟，仲要幾貴下。

睇完就繼續上路，我叫阿堂行先，費事陣間喺後面推我推到我炒車。
花東縱谷嘅午後雷雨

踩多陣越落越大，搵棵樹避陣。

右手邊，望落幾好天

前面，其實落緊雨

等佢停雨之後繼續去，點知踩多陣又落。

停雨後踩到7仔，阿堂問我一唔一齊住，佢book咗新城嘅住宿，準備聽日踩蘇花，我拒絕咗，因為打算喺花蓮停，之後祝佢一路順風，佢就繼續去，我就轉入鳳林，因為見到有個校長夢工廠，好似幾得意咁。

鳳林鎮，又名校長鎮，因為佢出產好多校長。

見冇乜特別就繼續上路，仲未見到花蓮個牌

又要上橋，屎忽開花

見到呢個牌就好sad

踩呀踩

踩踩下嘅時候聽到有狗吠聲，心諗咬我呀笨，點知真係有兩隻狗喺右手邊衝出嚟，貼住我隻腳係咁吠，最近嗰陣真係得10cm距離，情感上係好淆，但係理想話俾我聽要扮唔知繼續踩，好彩追咗一段路佢地走咗，後來鳥哥話冇俾狗追過唔好話自己環過島。
大約6點左右到民宿，100幾蚊港幣，設施好齊又乾淨，抵到爛。

沖完涼洗完衫隔離房有個女仔行出嚟，叫sally，傾咗兩句之後約埋去行夜市，但係去東大門夜市成3公里，佢又冇單車，好彩我同房阿希租咗機車，所以佢載sally，我踩車。冇咗行李踩車真係好爽，輕鬆跟住阿希尾，其實係因為佢揸得慢。

好似唱緊修練愛情

禿子跟著月亮走，我們跟著禿子走！
心諗你都痴線

開餐

行完夜市佢地就提議買啲啤酒薯片翻去食，我負責買啤酒，最後我仲快過佢地翻到。

開餐

3唔識7嘅人坐埋一齊梗係咩都吹一餐，不過一講到政治就跳曬掣，完全冇logic可言，啲台獨港獨出曬嚟，不過又唔怪得佢地，喺牆內俾人由細開始洗腦，所以嗱嗱臨扯開話題就算。咁啱sally打算聽日去太魯閣，於是就約埋佢聽朝去，阿希都俾我地成功遊說，所以聽日將會係3人太魯閣一日遊。傾到12點左右就散band訓覺準備聽日旅程。

幫推 尋人

有個女仔fd去完遊行消失左兩日

打大佬蘇花公路小心D

一早已經講咗鬼係唔需要捉

［正視聽］前線開記招呼籲勿捉「鬼」被分化

我3年前去，用左14日，平均都係20-30km/h，每日100km，真係極撚限，同埋市同市之間差唔多呢個距離。第一日由台中落嘉義，落車個下變撚左喪屍，攰到餓到見乜食乜

要根據返海線定山線
唔好亂轉
住其實四圍都有
係東北個邊行隧道同九份
好後悔miss咗個北塔
好想嚟多次完整

［突發］機師空姐有嘢講，諗緊去唔去機場全部同我入曬黎

Day18 太魯閣一日遊
騎行里數︰0 km
琴晚講好8點半出門口去花蓮火車站搭9點嘅車上太魯閣，大家都好準時起身，行到去火車站未有車住，於是去食個早餐先，同時都買定啲飲品。

好多人等車

9點準時開車

大約1個鐘後就到燕子口，我地唔打算去天祥因為驚唔夠時間回程，所以個路線係由燕子口一路落翻花蓮咁行。
唔知點先可以上嗰條橋，肯定好正

燕子口步道入口，好多人都借咗帽嚟帶，因為係會有落石風險，但係我地懶所以就冇理到。

有塊碑介紹下條步道

因為對流，所以都幾涼爽。

望過對面嘅山，好多窿

係幾壯觀

行到咁上下見到有檔賣嘢食，大家都去買嘢食，因為之後嘅路都未必有補給。我就買咗個竹桶飯，80台幣，入面淨糯米飯，不過幾飽肚。

食完就繼續行，廢話唔多講，去圖。

行到盡頭就行翻轉頭等巴士落長春祠，個到站時間預報係假嘅，遲成十分鐘先有車，所以其實香港嗰個已經算好。
大約12點就落到長春祠

長春祠係起嚟記念因為起中橫公路而犧牲嘅工人，印象中係平均每公里就死一點幾個工人，有部份路段仲要係徒手開挖，你諗下以前嘅技術要喺呢啲山中間起路係幾咁難。今日我地咁舒服喺度行都係因為前人嘅鮮血，小至一條公路，大至一個民主嘅國家，你明我講咩嘅。

點知封咗唔俾入，好似係漏水漏得太勁。

唯有等車去下個站

整緊個網防止落石，咁高嘅地方做嘢你敢唔敢，所以藍領絕對應該有更好嘅待遇。

落翻遊客中心休息一陣，入面有啲冷氣房播片介紹太魯閣，咁我地就順路入去涼下冷氣。hea到2點左右就出發去砂卡礑步道。

因為費事等巴士索性行路去，第一次行隧道

終於有機會玩下吊橋

行行下又真係俾我地撞到個揸機車嘅原住民

啲石會不斷滴水

行到咁上下見到有個牌話前有毐蜂毐蛇，嚇到sally話要翻轉頭，咁我地都冇所謂，因為已經3點半，行翻出遊客中心搭車就差唔多。阿希買咗8點火車飛去台東，所以我地打算打個邊爐然後送佢走，而sally就聽朝去墾丁，因為我未有心理準備打蘇花，所以決定留多日先走。5點幾落到花蓮車站，翻民宿沖個涼之後出發，佢地話想食麻辣火鍋，咁就搵間近火車站嘅。

我已經算食得辣，點知佢地話冇味，由細食到大係唔同啲。食到咁上下阿希就要去起程，我同sally食埋淨低嘅都翻民宿。Sally識彈結他，咁啱我又想學好耐，而民宿又有個ukulele，所以就捉住佢教我彈。
上完一晚速成班都識掃下chord

因為sally聽日要早起，所以玩到12點左右就訓覺，聽日再喺花蓮stay一日就打蘇花了。

多名示威者被捕後 疑似於紅磡警署被施以酷刑 呢個係人道危機

想去台灣 HEA 下沖下浪 潛下水
由宜蘭玩到落台東
租車點睇

打算由宜蘭踩落台東?

租4碌 單車太慢 唔想用太多時間踩單車 主要想CHILL下玩下水

好多人都會去四極塔，但我弱弱的淨係去左南極有啲地方值得遊下，留一日玩再出發個人認為一個月慢遊最弗下次好想去日本周圍轆

北海道有條線
有時間都可以環瑞士

4個轆嘅話唔清楚咩價位，但係巴打記住申請咗國際牌先。
路線嘅話應該係宜蘭-->花蓮-->台東
由宣蘭去花蓮得兩個選擇，一係蘇花改一係蘇花公路，如果巴打想睇海嘅話一定係行蘇花公路。
由花蓮去台東都係有兩條路，台9線就係山線，喺山中間行，台11就係海線，沿住海岸線行，中間有台30線同台23線可以由山線轉海線/海線轉山線。
我知道有間民宿可以玩沖浪，巴打你要唔要

日本都可以轆?

sd 黎睇下 最緊要多台妹

估唔到事隔咁多年
會係連登見到有人Share 自己篇遊記

支持巴打出文

我去嗰陣有個馬來西手小幫手，睇樣同聽佢講嘢似台妹多過馬妹

真人出現了
btw你武嶺嗰篇啲圖死曬睇唔到

[沙盤推演] 警方、政府9月部署

Day19 花蓮一日遊
騎行里數︰21 km
Sally 7點幾已經走咗出發去墾丁，就係咁，青旅又得翻我一條友了。Jessica知我到咗花蓮，極力推介我去一間食冰嘅，叫壽豐冰菓，但係壽豐離花蓮都幾遠下，所以決定搭火車去。到火車站見到有車去台東方向又經壽豐就上，但係搭搭下俾人check飛要補錢，到而家都唔知悠遊卡係咪唔可以搭火車。大約11點就到壽豐，間鋪喺火車站行兩步就到，一朝早已經排曬長龍。
50蚊台幣，出奇地好食，個冰底係攞庶整嘅，等佢溶咗可以當庶水飲。

食完就搵車搭翻花蓮，個人嚟講比較中意搭巴士，但係巴士要等到12點9先有車，所以喺度食個lunch先。行兩步見到有間池上便當，就決定入去食，因為去池上嗰陣唔記得咗食。
75蚊台幣，不過唔知係咪真正池上味。

因為間鋪得我一個客，食食下老闆娘就聊我傾計，又叫我教佢用line，補充翻，老闆娘真係幾老下，跟住教完之後佢話屋企種嘅香蕉豐收，叫我攞啲走，但係我攞翻青旅都冇用，所以食咗一條就算。
蘋果香蕉，真係有蘋果味，第一次食。

跟住老闆又問我對台灣感覺如何，中唔中意台灣之類嘅問題，當你讚台灣佢地會好自豪，當然，係真心讚嘅。老闆對香港冇乜概念，所以都問好多關於香港嘅問題，當佢聽到香港有700幾萬人住而地方細過台灣唔知幾多倍嘅時候︰-->-->
因為要趕車所以傾多陣就走，等緊巴士嘅時候有個阿婆行埋嚟問路，仲要用台語，我好盡力咁話俾佢聽我唔係台灣人，不過佢都係一輪咀繼續問，後來我話部車係去花蓮火車站，佢就好滿意咁靜落嚟。上咗車之後佢問司機，好彩司機終於答到佢問題，原來係去志學站。
個巴士司機就咁著件白色背心咬住檳榔單手揸軑，幾chill，可惜影唔到。

落到花蓮火車站之後就翻青旅坐陣，因為琴日發現原來大廳有個藍芽喇叭，高音甜低音準，於是攤喺度聽陣歌先。

hea到2點左右有人嚟做清潔，所以我都出發，第一站松園別館。
踩上嚟條斜路都幾甘

30蚊台幣入場費

一場嚟到入埋個防空洞

若有風，清爽;若有霧，迷茫，好似好玄咁

成個松園別館俾我嘅感覺係幾舒服，嚟放空一流，不過真係冇乜嘢睇。
下一站文創園區

離遠見到有個展館有冷氣，於是入去涼下，點知一入去就俾人捉住簽名，原來係搞緊啲拯救東南亞細路嘅活動，成個展館都係佢地義工團喺柬埔寨影嘅相，跟住就有個義工有熱心咁捉住我講解啲相。佢講解完我都吹翻乾個身，所以就出翻去睇表演，因為4點半會有個原住民跳舞表演。
準備中

講真，不論男女，原住民顏值係極高。

寧願睇呢啲都唔想睇屯門公園班人妖

同場加映的波表演

睇完之後就去七星潭，踩去七星潭都有啲遠，去到已經成六點。

認真，一去到一車車中國人，成地垃圾，周圍嘈到拆天咁，當堂咩mood都冇曬，所以行咗圈就走人，踩翻去火車站搵嘢食。
嚟台灣唔食多啲牛肉麵翻香港就冇機會

跟住翻民宿hea陣就訓覺，準備打最後大佬，蘇花公路。
一間好靚嘅青旅

「我冇嘢講」 原來有風險？被捕到底要點做？等李安然律師話你知

突發！！推比記者睇！811義士大爆新屋嶺集中營不人道畫面！！

運動初期嘅6月：
0612 金鐘 用橡膠子彈射盲中學教師。
0612 金鐘 立會圍毆被捕少女期間拉起外衣肆意凌辱。
0612 金鐘 開槍射擊患癌老伯。
0612 金鐘 中信大廈外前後包圍放煙意圖焗死示威者。
0612 衝突後受傷到醫院求醫時比拘捕，令大量傷者不敢求醫。
0615 迫死第一位烈士，在警署內歡呼。
0629 第二位烈士死後，意圖封鎖消息，用黑膠袋遮蔽遺言，對外稱因情困問題輕生。

到7月情況更變本加厲：
0701 金鐘 早上扑爆女義士頭，再屈佢自己受傷幫佢包紥 。
0706 屯門 過百警力保護非法賣淫大陸雞娜娜。
0707 旺角 警員香蕉糖公然挑釁市民隻揪，但又笠水。
0707 旺角 警員揚言：做野唔需要委任證。
0707 旺角 推撞記者、議員意圖封鎖消息，圍捕示威者濫用私刑。
0707 旺角 女警扮示威者打傷義士後走入警察防線離開，再將熱心市民拘捕。
0713 上水 示威人群散去後，非法進入商場濫捕，迫到15歲小朋友跳橋自保，救回後再辱罵。
0713 上水 襲擊民選議員。
0714 沙田 總督察鄭柏林對被捕人士施以酷刑，拗斷手腕。
0714 沙田 警員非法新城市廣場濫捕市民，拘捕時更插眼。
0714 旺角 重演暗角打鑊。
0721 上環 天橋上無警告下開槍意圖謀殺異見者。
0721 上環 被發現開始用過期山埃催淚煙，意圖慢性毒殺市民。
0721 元朗 完美演譯警黑合作，警署門外求助落閘、999報案中心:驚就返屋企、公然向傳媒講大話：無見到白衣人有武器。
0727 元朗 射催淚煙入老人院。
0727 元朗 無視揸鐵通白衫鄉黑。
0727 元朗 西鐵站女速龍加料警棍毆打市民。
0728 上環 濫捕街坊、救護，44人被控暴動，拘捕後更以酷刑對待：停車埸等三十個鐘，唔比見律師。
0728 上環 將燃燒緊嘅催淚彈掟向記者
0731 葵芳 光頭警用雷明燈槍指向市民，扣下板機準備開槍射殺市民。

直至8月都仍然無任何一位警察為上述事件負上刑責，8月：

0801 火碳、天水圍 無故拘捕物資站，在無搜查令下入屋搜查，後指藏有攻擊性武器。
0803 旺角 失控速龍隊襲擊，用膳後在餐廳外市民後逃去。
0803 黃大仙 向無任何裝備嘅街坊放催淚煙。
0803 黃大仙 警察宿舍內有住戶向路上街坊掟炮仗、玻璃樽落樓，其後再開記招屈係街坊掟。
0804 將軍澳 公園內無故襲擊散步街坊致頭破血流。
0804 西環 民居旁狂放催淚煙，多名街坊受害，包括嬰兒、百歲老人。
0804 觀塘 觀塘警署內在高處開槍射擊途人。
0805 天水圍 13小妹妹買書經過無故被捕。
0805 天水圍 女義士聲援時被三名男警拘捕，期間全程走光示眾，與家人失聯30小時。
0805 北角 再上次演警黑合作，三個鐘無警察狀態任由福獨分子攻擊香港人。
0805 荃灣 議員一早報案有黑幫將會斬示威者，但完全無視，引致義士手腳被斬。
0805 深水埗 開槍擊暈記者後阻礙救援，再用棍扑記者繼以帶走。
0806 浸大會長購買觀星筆時無故被休班警叉頸、恐嚇再拘捕。
0807 記者會上做所謂「實驗」意圖抹黑做假。
0810 大圍 射催淚煙入屋邨內。
0810 尖沙咀 無故拘捕女途人，期間騎係少女身上，極其猥褻侮辱。
0810 尖沙咀 腳踢記者。
0811 尖沙咀 警員自己仆街受傷後扮比燃燒彈燒傷，意圖抹黑。
0811 尖沙咀 射爆女救護義士左眼再推卸責任屈彈珠所傷。
0811 銅鑼灣 假扮前線示威者拘捕義士，記者追問時惡言相向。
0811 銅鑼灣 制服示威者後，用力施壓致甩牙迫令道歉。
0811 銅鑼灣 拘捕後放竹入袋，圖插贓嫁禍，男義士被捕時身體正常，其後被打致腦岀血昏迷。
0811 北角 福獨分子襲擊記者旁邊大量防暴視若無睹，無拘捕任何一人。
0811 太古 太古站內推示威人士落電梯，更近距離行刑式掃射。
0811 葵芳 葵芳站內放催淚煙。
0811 金鐘 20樓射催淚彈，意圖謀殺。
0811 新屋嶺 對被捕義士拖以酷刑、恐嚇，三十幾個骨折，阻止律師前往。
0813 機場 警員突然失控推倒少女，義士救人時更扙槍意圖謀殺。
0813 太和邨 屈街坊阻礙救援。
0814 深水埗 街坊燒街衣防暴突然推進，向無人嘅街道狂放催淚煙，引致大量街坊受害，其後無數流浪貓狗死亡。
0817 旺角 鬧市中向天橋開槍。
0820 將軍澳 刻意放走刀手，從中國大陸回港先自首。
0820 爆岀北區醫院酷刑虐待老人家。
0820 青衣 疑水炮車漏顏色水，多車中招滿地藍。
0821 元朗 和平集會突然清埸棍打市民。
0824 九龍灣 拖行聾啞義士期間多次腳踢。
0824 九龍灣 再次開槍射眼。
0824 九龍灣 德福內放催淚煙及開槍惹居民不滿，其後咒罵街坊乞衣、垃圾、社會敗類。
0825 荃灣 公然揸的士運武器比黑幫襲擊市民。
0825 荃灣 義士遭黑幫襲擊，自衛時警察卻幫老黑一同攻擊義士。
0825 大窩口 地鐵站外有居民想返屋企卻被推落樓梯後再拘捕。
0825 有傳教士舉起雙手跪地乞求警察克制卻被一腳踢開。

9月1入機場

Day20 花蓮-蘇澳 [Part 1]
騎行里數︰99 km
等咗咁多日，今日終於要打大佬，蘇花公路。之前睇過好多篇遊記，都睇過一啲關於蘇花公路意外嘅新聞，衡量完之後覺得值得去試，我係信個天要你死你點都會死，全部都整定嘅，所以由環島第一日已經下定決心要踩蘇花。同好多巴打相反，我喺路上遇到嘅人都冇話唔建議唔踩，謝大叔仲教我過隧道行正中間會安全啲，係有一個單車鋪老細強烈建議要搭火車。講開謝大叔，佢同佢個仔已經環完一圈翻到台中，仲line我話如果想喺南澳住響佢朵會平啲。鬧鐘set咗4點，但係真係好辛苦，所以4點9先起身，一望出窗，係好天呀。
Good morning Hualien

Bye bye啦訓咗3晚嘅房

執完嘢搞一輪已經五點半，冇幾耐踩到一條橋，好靚嘅日出

一路踩有兩個車友爬頭，問我係咪要踩蘇花，叫我加油，而睇佢兩個嘅裝備應該唔係環島，純粹朝早做下運動，一路踩都見到唔少車友，全部個look都唔似環島，花蓮人係咪興5點幾起身做運動。
6點，個天已經光曬

休息一下，再上蘇花，但係檔嘢都未開。

6點50分到太魯閣大橋，真正開始進入山路，雖然喺香港冇踩開車，但係完全未驚過。

繼續之前補翻蘇花公路坡度先

入崇德隧道前去7仔買定4枝寶礦力，因為下間補給要去到十幾公里後。

第一次行隧道，檢查好曬車尾燈同等大車過曬再出發。

行緊嘅時候都係冇跟謝大叔嘅做法，都係靠翻邊行，但係留翻1米左右唔會貼曬，有咩事都可以扭右而唔會炒車。喺隧道入面最驚都大車啲回音，因為你唔知佢後面嚟定對頭車，呢種壓力係幾大，一般砂石車爬你頭都會留好多位，完全唔洗擔心，但係旅遊巴係貼住你行，有幾次係得幾cm距離，隻手西一西就係咁先。
一出崇德隧道

踩多陣就係匯德隧道

7點50分到清水斷崖，一出匯德隧道轉右幾百米左右就到。
幫部車影寫真

清水斷崖觀景台外望

繼續去可以落第二個觀景區，不過時間關係所以冇落去。

出翻蘇花公路，繼續入隧道。

點解影到呢張相?因為隧道有工程就緊交通管制，等啲車過曬就有機會影，唔知點解影出嚟光咁多，實際上幾暗下。題外話，有個司機無嗱嗱大叫加油，嚇到我成個人彈起，因為行緊隧道個人特別專心。

懸崖邊行走

基本上到和平前已經行咗8成隧道

真心情況許可嘅話強烈建議行一行蘇花，雖然幾辛苦，但係淨係睇景都值翻曬。

又係隧道

一條落斜嘅隧道

好快就落到和平，好似係整緊蘇花改嘅地盤，地盤工人大叫加油，即刻回咗啲氣。

跟住去派出所裝滿啲水，個警察就提我之後嘅路要小心啲，尤其係過隧道，好好彩之後都冇需要報警。斟完水就去7仔食個手卷，時間係9點半左右但已經消耗咗好多體力，再睇翻高度圖，原來啱啱只係熱身，嗰陣已經做定最壞打算，搵定有咩火車站可以搭車。食完繼續行程，過完橋就到咗花蓮宜蘭交界，同時入隧道。
呢條隧道係上斜嘅

之後都係無窮無盡嘅上坡，雖然個山矮過壽卡，但係斜度係大過壽卡，一面踩一面出汗，件衫可以扭得出水。

基本上每100米就停一停，沿路好多車打氣，印象最深有一串車龍部部車行過我隔離都拉低車窗叫加油，好簡單嘅兩隻字已經係堅持嘅動力。

冇海睇了

望翻自己行過嘅路，好有成功感。

仲未到頂

11點終於到第一座山嘅最高點，跟住就一路衝落南澳。

落斜嘅時候都唔敢太快，因為啲彎都幾急下，keep住30 km/hr就算，好快就落到南澳。

見到對面有間7仔，就入去食lunch，嗰陣已經12點，時間十分充足，所以慢慢食都唔怕。7仔入面有個車友順時針踩，佢話佢上斜都係推車，但係12點推到嚟南澳已經好勁，之後我地就一齊食飯。
佢部車

1點鐘左右就出發，佢唔知原來派出所可以斟水，咁我就帶佢去試一次，斟滿後佢向花蓮方向踩，我就向宜蘭方向。
南澳去東澳呢段路冇乜海睇，大多數時間都喺山入面。

又係上斜

照舊100米停一停，防止抽筋。

2點鐘上到新澳隧道，即係第二座山最高點，行呢條隧道都幾輕鬆，因為係雙線行車，所以完全冇壓力。

影埋相都唔怕

一出隧道就落山

落緊山不忘影相，雖然要剎停部車真係好大掙扎。

同私家車一樣速度，所以行正中間都唔怕阻到人，結果5分鐘已經落到山

【核彈流出】監控燈柱整份技術文件 (有分析)

Day20 花蓮-蘇澳 [Part 2]
騎行里數︰99 km
落到山做咩?梗係食嘢平時喺香港唔捨得食，嚟到台灣日日食。因為間全家冇曬位，直接坐喺條街食就算。

食食下後面砰一聲，有部機車剎唔切撞落部私家車度，講完一輪個私家車車主算數唔洗個阿伯賠錢。

食完hea到3點鐘就出發。
其實禁唔禁都好似冇乜分別，隻手夠定就唔會有車撞到你，好似係。

準備上山，最後一個坡亦都係最斜嘅坡。

開始

沿路都好多重機喺度飛車，講真我驚呢啲多過大車。

踩rb嘅車友，同我講完加油之後齊齊停低。

開始多雲

對面有個車友落緊山，佢叫我踩快啲因為就落雨，我都想快。

又影j圖

冇錯，真係開始落雨，即刻停車換裝，啱啱提我嗰位車友都踩翻轉頭，我問佢要唔要雨褸，佢話佢住蘇澳好快就翻到去。一上完gear踩兩步就停雨，又除翻件雨褸。
仲係斜路嚟

後面好似落得幾大

唔好落呀求下你

爬呀爬

又係時候影幅寫真

啱啱行過嘅路

百看不厭

繼續攻頂

4點20分到咗蘇花公路安魂紀念碑，塊碑介紹緊蘇花嘅歷史

hea緊嘅時候有個阿婆行埋嚟，問我係唔係環島，話踩到呢個位已經好勁，跟住又問下我中唔中意台灣之類嘅問題，臨走前塞咗啲餅乾同水俾我，本身我話要一枝就夠，佢就係咁話唔夠，佢個孫仔又塞埋一份，見到佢咁天真可愛嘅笑容冇理由拒絕掛。
我踩住8枝水啦，好彩就到山頂。

佢地一家人俾完水我就揸車落山。

咁啱有啲肚餓，就開包餅乾嚟食，食食下有個機車大哥行埋嚟同我傾計，都係問嗰啲問題，唔重覆啦，佢建議有機會可以試下踩車上天祥，但係我諗都冇呢一日架啦。傾完一輪佢都落山，我影多幾幅相都出發。

最後一百米就到山頂啦

第三座山最高點，一年前都估唔到會有環島呢個trip，一年後可以打埋蘇花。

嚟到最後一座山梗係要影幅j圖

好想9叫，但係費事嚇親人，hea咗陣就落山了。

落住山都要影相

呢度落山有啲麻煩，條路每隔幾百米就有減速壆，整到屎忽都痛埋。
行多陣就到南方澳觀景台

影完相就繼續落山，5點10分終於到蘇花終點蘇澳鎮。用咗接近10個鐘喺蘇花上面，不過係幾有成功感嘅。

估唔到出咗蘇花都要行隧道

book咗一間小村落入面嘅hostel，呢間hostel係專for玩沖浪嘅，而我純粹貪佢平，好似100蚊港幣。

沖完涼洗完衫又要搵食，因為附近真係幾荒蕪下，所以要踩出市區搵嘢食，踩咗5公里搵到一間食拉麵嘅，間鋪完全冇人，但係唔理啦照殺。
100台幣，味道幾好。

食完見隔離有間超市，順路買啲宵夜翻去食，今次買滿漢大餐，又係喺香港唔捨得食嘅嘢。
如果計埋夜晚搵嘢食就踩咗110公里了，第一次破百。

831 91

再有裸搜女揭警性暴 轟警捏造記事冊：見到私處先放過我

好文一推

[戰爭心理學]我地就快輸，而且輸左喺自己身上

武嶺失敗咗唔洗睇啦

樓豬今日心情沉重，暫停出文一日

天祐我城

Sorry真係好冇心情，繼續暫停出文

樓主加油啊，大家既心情都一樣

交通壓力測試

間唔時有傾兩句計野
之前想約埋台妹汪汪一齊食餐飯...
但打兩份工加Shift 真係好難約

香港加油 樓主加油
好多台灣人關心香港

［法律] 搵到逼黨鐵交cctv方法，一定要推！個post沉得好唔合理

Day21 蘇澳-宜蘭
騎行里數︰25 km
係蘇澳呢個位其實幾尷尬，踩去宜蘭近得濟，去基隆又遠過頭，最後決定踩去宜蘭就算。因為好快就到，所以訓到10點先起身再慢慢執嘢。一起身見到小幫手，佢話幫我掛咗啲衫去其他地方，因為求先落過少少雨。開頭以為呢個小幫手係台灣人，跟住傾傾下佢先話係馬來西亞人，嚟台灣讀書放假嚟打工換宿，聽佢講嘢同睇個樣真係以為佢係台妹嚟。跟住佢要帶其他客出去沖浪，所以行先，另外一個小幫手係台仔，真心兩個小幫手幾charm，黑黑實實運動型，而台仔對單車環島幾有興趣，所以同佢傾咗陣計。等咗陣女小幫手翻嚟，仲幫我收埋衫翻嚟。執完嘢都成11點，小幫手喺門口目送我，有機會嘅話會嚟多次試下沖浪。
踩咗個鐘見到間全家，食個麻婆豆腐飯，貴過7仔但係難食過7仔。

喺google map見到有間博物館，所以決定食完飯去睇下咩料，部車要泊出面，跟住行入去。

國立傳統藝術中心

喺門口睇下介紹，唔係特別吸引，但係入場費要120台幣，所以就唔入去了。
正午時間熱到一個點

題外話，唔知係咪喺台灣曬到慣咗，而家喺香港完全唔怕熱。
宜蘭左岸堤防，幾好踩嘅一段路。

跟住轉出台7線入宜蘭市區，入緊市區嘅途中，有隻雀追住我個頭嚟啄，追足幾公里，仲慘過俾狗追。
踩多陣就到幾米公園，小學雞時代好中意睇幾米啲書。俾幾米知向左走向右走等於香港粗口唔知佢會有咩反應。

成個都係行李箱

喺度坐咗陣吹下風就繼續行程，宜蘭好似幾興踩單車代步咁，條路都幾多人踩車，不過同一時間都冇乜安全意識，轉線望都唔望後面話出就出。踩到民宿樓下，未夠鐘check in，屌翻杯珍珠奶茶先。

夠鐘check in，老闆娘落樓下接我，叫我要鎖好部車，因為呢排多咗好多陌生人出入，之前部車都係求其擺街就算，不過今次老闆娘叫到咁就鎖一鎖啦。
100蚊港幣左右，成間屋我住曬。

hea到6點左右踩車周圍行下，踩咗去個足球場，第一次喺台灣見到有足球場。

練緊角球戰術，人仔細細又幾好波。

睇咗半粒鐘左右就去搵食，最近係去東門夜市，部車事彈搵位泊就算。

求其食碗豆腐花同雞串就算，跟住周圍踩下睇下宜蘭有咩行。
法輪大法好贊助嘅洗衣店

中山公園，好靚嘅燈飾。

跟住聽到嘭一聲，一陣怪風吹跌部車，好彩今次碼表冇壞。跟住踩去新月廣場，外面望落陰陰森森咁。

入去行咗陣就訓民宿，一間有ps3打嘅民宿。
開隻dead rising2嚟玩下

玩到11點左右就訓，準備聽日踩去基隆，去到基隆姐係已經係尾聲了，準備翻香港面對現實。

基隆住邊

lightinn背包客棧
基隆好少選擇

依幾日忙到一返家就瞓，睇D新聞又嬲到PK，走返入嚟繼續追post

問個低能問題，你停車買野、去廁所，係咪都唔理個馬鞍袋，由佢同架車掛喺街？淨係攞走貴重野？

做香港人真係好攰

冇錯，手機銀包都放車頭，行開一陣嘅話只攞呢兩樣。

証明台灣治安真心好，就算喺香港我都唔敢放個無貴重野既袋喺街

有啲仲要出街唔鎖門

樓豬今日忙緊twitter戰線，暫停出文一日

突發 有大單野爆 會影響局勢發展

907 機場攻略正式出爐，唔使再驚大逃走！

Tmr traffic test

樓豬禮拜日會day22

新屋嶺入面到底發生咗乜嘢事，我想大家去諗清楚

大家準備好帶路未

Day22 宜蘭-基隆
騎行里數︰95 km
一早起身search下airbnb睇下基隆有咩民宿，發覺一係就二三百港幣，一係就喺九份，但係踩上九份難度都幾高，所以唔會揀呢個option。跟住再用booking睇下，搵到間背包客棧650蚊台幣，喺正夜市隔離，雖然貴少少但係照殺，落完訂就執嘢出發。
成晚俾呢隻嘢望住

Search下google map，見隔離有間酒廠，所以去參觀下。

有黃金喺入面嘅酒，個介紹好似係話咩加工完嘅黃金係可以食。

全部款式台灣啤酒都有齊，我淨係飲過幾款

做酒流程模型

有冇試過邊type

飲酒都好講究

睇咗半粒鐘就走人

踩咗陣出翻縣道，大家都係縣道點解呢條靚咁多，199就成條爛路。

一路踩一路俾雀追，琴日又係咁今日又係咁，踩咗半個鐘終於挨到192終點，隻雀都冇追嚟。跟住左轉台2線，今日淨底嘅路都係行台2線。

得翻百幾公里就翻到台北了。

個海都唔錯，不過始終覺得台東靚啲。

台2線基本上都係上上落落，去到後段其實都算難頂，我寧願大上大落。

咁多條濱海公路，就景嚟講我覺得東>北=南>西。

踩到12點左右見到間family mart入去食個冷麵hea陣就出發，食物質素嚟講我覺得7仔好過family mart。
同多良車站有得揮

沿路風景都好正

人有三急，搵個位放低部車就去渣水

唔係講笑，條單車徑真係非一般地西，成地都係碎石。

最後都係踩翻出馬路算，踏上這無盡旅途。

遠望龜山島

去到一個觀景區，有唔少人都踩單車過嚟呢度影相，不過得我一個係環島。

影完相就繼續行程

兩點左右到最東點，三貂角燈塔，不過見到條樓梯已經放棄咗，喺下面影張相就算，其實係咪有第二條路上去

人類總係要犯同樣嘅錯，出翻大路見到有個牌寫住舊草嶺自行車道，心諗應該冇死，點知中多次伏，條路爛都算，有啲位斜到要推車。

奉勸大家踩翻台2算，唔係你會後悔。

踩咗半個鐘左右到福隆車站，入7仔補給下hea下，咁啱見到解款車。

好鬼貴嘅公園，你可以當係海洋公園啲fd，冇記錯呢度都係細環島同大環島嘅交叉點，左轉台2丙可以去松山，姐係環島一號線嘅終點，直去就去基隆。

繼續台2線

上坡，不過經過二十日嘅訓練已經唔覺係咩一回事。

上完坡就一路衝落山，不過大風到可以由4x km/hr吹到變2x，跟住再上坡去另一條隊道，唔經唔覺已經到瑞芳。

近距離影海

順路浸下隻手，涼浸浸。

再近啲，利申搵命博

跟住踩多陣無嗱嗱大逆風，踩極都踩唔旭，搞到個人躁躁地，咁啱有間7仔於是入去食個手卷下火，食完繼續行程，不過都係有少少逆風。

唔知咩景點，好多遊客喺度影相，好似係陰陽海附近。

係咪九份嚟

望住夕陽踩車

5點半左右入到基隆市區，越嚟越近台北。

6點左右到民宿，訓4人房嘅上層，間青旅極度乾淨，不過被單床單要自己入。

老闆話抬埋部車上嚟安全啲，其實我真係想放樓下就算。

沖完涼洗完衫就落廟口夜市搵食

搵到間百幾蚊單機邊爐，應該係最後一餐邊爐了。

食完就周圍行下，買宵夜翻去食。

翻到青旅，搵個窗邊位嘆住啤酒聽下歌放空下，好好享受埋最後幾日。Btw對面啲人喺天台跑圈。

我當時記錄係95公里，事後用google map draft翻大約條路出嚟。

仲有day23 同 24就完，如無意外下個禮拜會出曬

Live, support and pish

集思廣益
【警告】整場運動正在走向衰亡

［新戰線］拒絕警察為誠實可靠證人

[ChiNAZI] 醒未呀我地就變猶太人架喇 篤灰熱線同休班警配警棍係蓋世太保呀

Day23 基隆-西門町 [Part 1]
騎行里數︰90 km
因為本身預24日時間，唔洗急住還車，所以決定book西門町嘅民宿，聽日再踩去還車。Ready好曬已經10點，去7仔食個早餐就出發。
基隆港

好天氣嘅代價就係熱

好快就踩翻出海邊

有啲想游埋一份

原來係叫情人湖

夜晚喺度散下步應該幾爽，如果有情人的話

行錯路，但係意外見到好多台妹

唔好信google map，望住台2線喺隔離但係出唔到去係咩感受

終於叫上翻路面，但係都係出唔到馬路。11點左右嚟到連登仔最中意嘅新北市，可惜未能幫香港+1

終於有位出馬路

仲見到龜山島

仲有50公里就到台北啦

去到一個路口轉右就入野柳地質公園，有啲好奇所以去睇下。

睇一睇門口簡介，都係講啲岩石呀嗰啲，自己對呢啲冇咩興趣，所以影張相到此一遊就算了。繼續踩見到個魚港

好似係環島嘅最後一條隧道

如果唔入野柳嘅話就會經嗰條隧道

見到派出所，入去裝滿水，呢間派出所你斟完水個警察會送埋你出門口

行前少少有間7仔，食個麻婆豆腐，最後一餐麻婆豆腐

食完飯繼續上路

踩到呢度諗起首歌︰「唱著幸福之歌 眼淚有否沉沒 無數次失望的眼神與落魄」

「旋律溶掉驚慌 擁抱頃刻無悔的畫面
愛是苦中亦能笑著滿足
感動總不遠 也許下一秒盛放」
我就冇後悔嚟環島啦，雖然頭幾日真係好甘。

個海好似慢慢開始冇咁藍

就快到最北點

節約能源做得好，省電省錢又環保

踩踩下見到喺花東縱谷見過嘅一班教會環島團，點解我認得係因為佢地件隊衣，行埋去打聲招呼不過睇反應佢地應該已經唔記得我。喺花東縱谷遇過兩班人，一班係一齊踩過一段路嘅細路，一班就係呢班教會人士。有啲好奇佢地點解咁耐先到呢度，我就話踩下停下姐。

跟住轉入富貴角，本身諗住放部車喺出面，點邊有個賣嘢飲嘅阿婆話可以踩入去，咁就照踩入去了。
踩車入嚟好似幾危險

入到燈塔好大風，大風到人都吹得旭嗰隻，幾經辛苦終於令到部車唔會吹跌╒

極北點，四極點只差最西點未去過。

踩翻出去見有啲肚餓，一於幫襯個阿婆買碗石花凍。
冇任何味道，純粹咬下蘆薈。

空軍基地

出翻台2線踩多陣就去到石門婚紗廣場。

似墳墓多啲

祝你地百年好合

影完就繼續行程

仲有23公里

不停上上落落，好消磨意志嘅一段路。

八方雲集頹tee

踩到5點左右去到淡水漁人碼頭

情人橋，不過冇我份

黃昏真係好靚

最後一次夕陽下踩車

黃昏下對岸嘅新北市

唔記得邊度嚟，一轉入去就係淡水單車徑

落到單車徑，意味住好快翻到關渡

開始天黑了

一落橋就係關渡宮，好記得嗰陣手機播緊crying in the party︰「熱播的歌 忽爾靜了 場邊 一聲慘叫...」

點解被雀啄

我都想知

Day23 基隆-西門町 [Part 1]
騎行里數︰90 km
晚霞

又回到最初的起點

第三次踩上關渡防潮堤

洲美橋

踩到呢度發覺有條河濱自行車道可以去士林，咁一於試下，還掂西門町都係士林方向。

隨手亂影，估唔到效果幾好，利申唔識影相。

踩踩下條自行車道發覺冇出口上翻路面，兜嚟兜去都喺河邊，一係就抬成百級樓梯上翻馬路，唯有問下人可以點上去。見到有個嬸嬸，佢就教我行前少少有車路可以上翻路面，所以有咩問題真係唔好怕問，台灣人會好樂意幫你。

踩多幾百米見到嬸嬸講嗰條路，終於上翻路面。

入到台北市中心你前後左右都係機車，不過踩咗咁多日已經冇乜感覺。

踩到一個路口發覺冇嗱嗱入咗一條上高速嘅線，由見到標示到上高速路口得幾十米距離，就咁我就中咗伏，有車牌都知急剎會仲危險，唯有慢慢碌入路肩等冇車再cut出去，但係繁忙時間基本上冇可能等到冇車，好彩有部私家車幫我單檔等我出翻唔係上高速條線，為咗答謝俾個5佢，但係唔知台灣司機明唔明。8點半左右到民宿，340蚊兩晚，有雪櫃電視加獨立洗衣機，仲要行幾分鐘就係西門町，不過衛生真係好差，隻茶杯係冇洗過，同埋有香薰都冚唔到間房有浸異味，部電視都係壞，不過見佢有洗衣機就算啦。

西門町食嘢幾貴下，見有間算正常嘅牛肉麵就狗衝。

行好耐搵到間40蚊台幣嘅豆腐花

食完就買啲宵夜翻民宿食，pm老細諗住問下佢部電視有冇得搞，但係到我check out嗰日佢都冇覆我，後尾睇翻啲comment一律都係衛生差同老闆唔會覆機。冇電視睇唯有嘆住啤酒睇youtube
成個trip唯一一次整親嘅地方就係徒手開啤酒，永遠買完枝裝先醒起冇開瓶器
𠝹開咗忽肉

而家最危險係藍絲都愈黎愈有組織

你個頭好多裝飾?

淨得個頭盔

Day24 西門町-關渡
騎行里數︰18 km
今日訓到自然醒再去還車，啲行李放曬喺民宿淨係去攞翻個背囊翻嚟就ok，冇曬行李踩車反而有啲唔慣。
陪咗我24日嘅車，冇爆過胎

跟住搵路落翻琴日條單車徑，搵咗好耐終於落到去，條單車徑喺google map係見唔到，所以真係憑大約方向搵。
由出發到落翻單車徑用咗45分鐘

一路都係播住歌慢慢碌，第四次嚟到關渡防潮堤。

但係始終都會嚟到終點

點知

見到之後嚇咗一嚇，望一望錶明明已經11點幾又唔係鳥哥公休，跟住pm鳥哥問下，原來佢有啲嘢做要遲啲開鋪，佢就介紹我去附近食個便當先。出發嗰日等鳥哥開門嗰陣飲咗盒檸茶，於是又去買盒，好頭好尾，慶祝成功環島。

仲有黃箭香口膠，香港係咪絕版

鳥哥介紹嘅便當，真係幾高質

食食下見到鳥哥，佢都入嚟買便當食，跟住佢話又去郵局做啲嘢叫我幫佢帶翻鋪頭。
台灣好興保鮮袋裝嘢飲

做一次外賣仔

今次翻租車瘋終於係開咗門，跟住同鳥哥分享下有咩有趣嘢，佢話瓖島唔爆胎係會差咁啲嘢，其實我都覺，爆胎都係一種特別經歷嚟。跟住俾咗堆發票佢，還掂我都冇用，不過聽完鳥哥講點先會中獎發覺好似難中過六合彩。跟住鳥哥又問下香港啲嘢，本來諗住佢住台北又自己做老細應該係嗰啲想穩定生活嘅人，點知佢都好支持香港，都好理解我地唔係暴徒，仲話誰大誰惡誰正確，因為政府有權力武力所以佢話你係暴徒就係暴徒，有咩意思就自己參透下。傾咗半粒鐘左右就走人，臨走前舉起部車影幅相先走，好似係招牌動作嚟。還完車去西門町買手信同postcard，除咗寫俾fd都想寫俾一啲民宿嘅老闆，禮尚往來。
去誠品買仲平過街邊檔

跟住都同路上識到嘅人講聲，其中謝大叔係日日都會同會line我嘅，叫我翻到香港同佢講聲。大家仲記唔記得邊個謝大叔，喺彩虹眷村抄牌嗰個。

歷時24日總共1303公里嘅旅程正式完結，的而且確嗰一刻心諗其實唔難，你話有冇啲咩大徹大悟我又唔覺有，純粹當普通旅行同感受下台灣嘅人情味，仲有識下台妹。基本上每日都會感受到台灣人嘅熱情，以前可能香港人都係西口西面，但係經過呢幾個月發覺原來香港人都好高汁，我係香港人呀hi。我覺得一條友環島可以主動啲去識當地人，一班人嘅話恐怕會變咗圍爐，當然各有各玩法啦。最辛苦嘅話我諗係頭幾日，始終未踩過長途車，但係當你身體慢慢適應到你就會開始享受。都好多謝一路有追文嘅巴絲，有興趣環島嘅希望啲資訊會幫到你，食花生嘅希望你睇完可以減下壓。

下面帶去嘅行李，有興趣環島嘅可以參考下︰
衫 x 3
風褸 x 1 (冇用)
單車褲 x 1
短褲 x 2
底褲 x 2
蔑 x 2
太陽眼鏡
變壓器
插頭
拖鞋
指甲鉗
頭盔
手機架
手套
車尾LED (冇用)
藥 (冇用，但帶埋穩陣)
尿袋
USB線
紙巾
面罩
毛巾 (唔係間間民宿有毛巾提供)
洗頭水
太陽油 (廢嘅，要長衫長褲先得)
垃圾袋

終

睇曬

中秋節快樂

支持 已追完

下次掛隻CD喺頭

睇晒，多謝你個旅程幫我減唔少壓
雖然我好想負評你識台妹嗰段，好彩我係P仔負唔到

唔該曬巴打幫推我個post

我係死之前都想環島一次
諗緊單車定係徒步

去台灣唔識下台妹點得

尋仇尋到嚟呢度

個post幾好睇
我都好想周圍玩下

徒步可能要4,50日，同埋當一日行20公里停喺啲山卡啦地方都幾麻煩
不過無論單車定徒步都會係好好嘅回憶

有無路係唔洗上馬路
一路都好驚踩踩下一架砂石車撞埋黎

好慢喎師兄

有時減下壓都係必須嘅

9成時間都喺馬路無論徒步定踩車都係，但係有安全意識應該唔大問題。如果踩踩下俾車撞嘅咁就真係整定，不過咁耐以嚟又未聽過環島死人，最多都係俾狗咬同自炒。

慢慢碌，邊踩邊玩